<?xml version="1.0" encoding="gb2312"?>
<Data><Phase ID="EMR10.00.01#20190213171006#0001UD100000010KUCKN" PAGE="1"><Area ID="JLSJ" MODIFY="false" UID="16" VALCODE="">2019.02.13 17:10</Area>                 <Area ID="TITLE" MODIFY="false" UID="22" VALCODE="">首次病程记录</Area>    患者<Area ID="HZXM" MODIFY="false" UID="24" VALCODE="">周建霞</Area>，<Area ID="HZXB" MODIFY="false" UID="26" VALCODE="">女</Area>，<Area ID="HZNL" MODIFY="false" UID="28" VALCODE="">44岁</Area>，以“<Area ID="ZS1" MODIFY="false" UID="30" VALCODE="">头晕3天</Area>”为主诉入院。    一、病例特点：    1.病史：3天前无明显诱因出现头晕，头昏沉不适，伴记忆力减退，身倦乏力，无恶心呕吐，无视物旋转、一过性黑洌无意识障碍、语言不利等不适；为求中西医结合治疗，遂来我院，门诊以“头晕待查”为诊断收入我科，自发病来，神志清楚，精神欠佳，头晕，乏力，咳嗽咳痰，颈部及双膝关节疼痛，纳食一般，夜寐可，大小便正常。近来体重未有明显减轻。既往体健，对“先锋霉素”过敏。    2.四诊情况：神识清楚，精神欠佳，表情痛苦；面色正常；发育正常，营养中等，形体适中；自动体位，行动自如；语声及语言清晰，时有咳嗽，无喘促、呕恶、太息、呻吟、腹鸣之声。未闻及异常气味。舌体大小适中，无齿痕，活动自如，舌质暗红，苔薄白，脉细涩。    3.体格检查：T36.5℃，P66次/分，R16次/分，BP128/78mmHg。形体适中，营养中等；口唇无紫绀，颈软无抵抗，咽部无充血，双侧扁桃体无肿大；双肺呼吸音清，未闻及干湿性音；心率66次/分，律齐，各瓣膜听诊区未闻及病理性杂音；腹平软，无压痛及反跳痛，肝脾肋下未触及，肝肾区无叩击痛，移动性浊音阴性；双下肢无水肿，四肢肌力、肌张力均正常；生理反射正常存在，病理反射未引出。    4.辅助检查：无     二、拟诊讨论:    (一)初步诊断：中医诊断:眩晕；证型:风阳上扰证；    西医诊断:头晕查因：颈性头晕？后循环缺血？    (二)中医诊病辨证依据:以头晕为主要症状，属中医“眩晕”范畴；四诊合参，辨证:素体阳盛，或肾阴素亏、肝失所养致肝阴不足，肝阳上亢，发为眩晕，舌红苔黄，脉弦细数为风阳上扰之征。    西医诊断依据：患者中年女性，以头晕3天为主诉入院，急性起病，无头痛、恶心及呕吐等颅压高症状，脑膜刺激征阴性。    （三）中医鉴别诊断:眩晕与中风 中风以卒然昏仆，不省人事，伴有口舌歪斜，半身不遂，失语；或不经昏仆，仅以歪斜不遂为特征。中风昏仆与眩晕之仆倒相似，且眩晕多为中风先兆，但眩晕患者无半身不遂、昏仆不省人事、口舌歪斜及舌强语蹇等表现。    西医鉴别诊断:1.颈椎病：也可出现头晕、行走不稳等症状，但一般多与颈部活动有关，可伴有恶心、呕吐及多汗等自主神经症状，颈椎MRI检查以鉴别。2.美尼尔氏病：好发于30-50岁，典型临床表现为发作性眩晕、恶心、呕吐、耳鸣、耳聋和眼球震颤。眩晕常突然发作，多为旋转性，发作前耳鸣常加重，发作时伴短暂性水平眼震，严重时伴恶心、呕吐、面色苍白、出汗等自主神经刺激症状。发作历时数分钟、数小时或数天不等，间歇期长短不一。每次发作时听力进一步减退，发作次数随耳聋加重而减少。到完全耳聋时，迷路功能丧失，眩晕发作亦终止。    三、诊疗计划:    (一)完善各项必要的辅助检查， 如：完善血常规+C反应蛋白、凝血功能+D-二聚体、电解质、肾功能、肝功能、心肌酶、心电图、尿液自动化分析、粪常规+潜血等检查以了解患者一般情况。行空腹血糖、血脂、血同型半胱氨酸、血流变等检查评价脑血管病危险因素；行性激素六项检查，了解患者内分泌情况；患者咳嗽咳痰，完善胸部CT检查。患者间断心慌不适，进一步行甲状腺功能检查以协诊。    (二)中药汤剂治宜益气活血，方用补阳还五汤加减，处方:黄芪30克，当归10克，桃仁10克，红花10克，赤芍10克，川芎10克，地龙6克，党参15克，炒白术12克，茯苓15克，丹参15克，全蝎10克，炙甘草3克，莪术10克，烫水蛭3克，鸡血藤15克；煎服法：上方加水浸泡30分钟，煎30分钟，取汁300ml，二煎20分钟，取汁100ml，日一剂，早晚温服。    (三)治疗：完善相关检查，明确疾病情况后再行进一步诊治。    (四)目前病情与诊疗计划已与患者及家属沟通：患者病情可能加重，可能出现头晕反复或加重，可能形成脑梗死，有可能出现言语障碍、肢体活动障碍、感觉障碍等；注意观察有无上述症状出现以及时采取进一步治疗措施。嘱患者低盐低脂饮食，适当活动锻炼，嘱患者家属留陪一人，加强护理，避免出现跌倒或坠床等不良事件发生。乙类及自费项目已告知患者及家属。    (五)中医调护：调饮食、畅情志、勿劳累、适寒温。                                           <Area ID="ZC_QM_YSQM" MODIFY="false" UID="33" VALCODE="">副主任中医师</Area>:<Area ID="QM_YSQM" MODIFY="false" UID="37" VALCODE="">  </Area> <Area ID="ZC_QM_SJYSQM" MODIFY="false" UID="39" VALCODE="">主任医师</Area>: <Area ID="QM_SJYSQM" MODIFY="false" UID="41" VALCODE="">  </Area>  </Phase><Phase ID="EMR.CUSTOME.NFMEKZY.BCJL#20190216123855#0001UD100000010O72D3" PAGE="2"><Area ID="JLSJ" MODIFY="false" UID="44" VALCODE="">2019.02.14 10:10</Area>           <Area ID="TITLE" MODIFY="false" UID="47" VALCODE="">日常病程记录</Area>    今日查房，患者神志清楚，精神欠佳，头晕，头昏沉不适，记忆力减退，偶感胃脘部胀满不适，身倦乏力，无恶心呕吐，无视物旋转，无意识障碍、语言不利等不适；咳嗽咳痰，白痰为主，颈部及双膝关节疼痛，纳食一般，夜寐可，大小便正常。查体:BP130/76mmHg。口唇无紫绀，颈软无抵抗，咽部无充血，双侧扁桃体无肿大；双肺呼吸音清，未闻及干湿性音；心率64次/分，律齐，各瓣膜听诊区未闻及病理性杂音；腹平软，无压痛及反跳痛，肝脾肋下未触及，肝肾区无叩击痛，移动性浊音阴性；双下肢无水肿，四肢肌力、肌张力均正常；生理反射正常存在，病理反射未引出。辅助检查:13C呼气试验阳性；胸部CT示:1.胸部CT平扫未见明显异常；2.胆囊结石；建议结合临床。余未回示。结合患者症状、体征、病史及辅助检查，目前诊断:中医诊断:眩晕；证型:风阳上扰证。西医诊断:头晕查因：颈性头晕？后循环缺血？诊病依据:中医诊病辨证依据:以头晕为主要症状，属中医“眩晕”范畴；四诊合参，辨证:素体阳盛，或肾阴素亏、肝失所养致肝阴不足，肝阳上亢，发为眩晕，舌红苔黄，脉弦细数为风阳上扰之征。西医诊断依据：患者中年女性，以头晕3天为主诉入院，急性起病，无头痛、恶心及呕吐等颅压高症状，脑膜刺激征阴性。诊疗计划:患者13C呼气试验阳性，提示HP感染，给予阿莫西林胶囊+克林霉素分散片+雷贝拉唑钠肠溶片+胶体果胶铋干混悬剂四联抗HP感染，完善胃镜检查，进一步明确诊断。患者胸部CT未见异常，提示胆囊结石，患者无右胁肋部胀痛，饮食可，暂不予处理，必要时请肝胆外科会诊。患者其余检查结果未回，待结果回示后行下一步诊疗方案。<Area ID="ZC_QM_YSQM" MODIFY="false" UID="49" VALCODE="">副主任中医师</Area>:<Area ID="QM_YSQM" MODIFY="false" UID="53" VALCODE="">  </Area></Phase><Phase ID="EMR.CUSTOME.NFMEKZY.BCJL#20190216123915#0001UD100000010O72DJ" PAGE="3"><Area ID="JLSJ" MODIFY="false" UID="56" VALCODE="">2019.02.15 10:15</Area>     <Area ID="TITLE" MODIFY="false" UID="59" VALCODE="">孙保军主任医师查房记录</Area>    今日孙保军主任医师查房，患者神志清楚，精神欠佳，仍觉头晕，头昏沉不适，身倦乏力，偶感胃脘部胀满不适，咳嗽咳痰偶有出现，颈部及双膝关节疼痛，纳食一般，夜寐可，大小便正常。查体:BP125/75mmHg。口唇无紫绀，颈软无抵抗，咽部无充血，双侧扁桃体无肿大；双肺呼吸音清，未闻及干湿性音；心率63次/分，律齐，各瓣膜听诊区未闻及病理性杂音；腹平软，无压痛及反跳痛，肝脾肋下未触及，肝肾区无叩击痛，移动性浊音阴性；双下肢无水肿，四肢肌力、肌张力均正常；生理反射正常存在，病理反射未引出。辅助检查:血常规、CRP、肝功、肾功、血脂、血糖、电解质、心肌酶、同型半胱氨酸、甲状腺功能、肿瘤标记物、性激素六项、凝血功能、血浆D-二聚体、传染病八项均未见异常。孙保军主任医师查房后示:该患者为中年<Area ID="HZXB" MODIFY="false" UID="61" VALCODE="">女</Area>性，以“<Area ID="ZS1" MODIFY="false" UID="63" VALCODE="">头晕3天</Area>”为主诉入院。结合患者症状、体征、病史及辅助检查，目前诊断:中医诊断:眩晕；证型:风阳上扰证；西医诊断:颈性头晕。鉴别诊断:中医鉴别诊断:眩晕与中风 中风以卒然昏仆，不省人事，伴有口舌歪斜，半身不遂，失语；或不经昏仆，仅以歪斜不遂为特征。中风昏仆与眩晕之仆倒相似，且眩晕多为中风先兆，但眩晕患者无半身不遂、昏仆不省人事、口舌歪斜及舌强语蹇等表现。西医鉴别诊断:1.颈椎病：也可出现头晕、行走不稳等症状，但一般多与颈部活动有关，可伴有恶心、呕吐及多汗等自主神经症状，颈椎MRI检查以鉴别。2.美尼尔氏病：好发于30-50岁，典型临床表现为发作性眩晕、恶心、呕吐、耳鸣、耳聋和眼球震颤。眩晕常突然发作，多为旋转性，发作前耳鸣常加重，发作时伴短暂性水平眼震，严重时伴恶心、呕吐、面色苍白、出汗等自主神经刺激症状。发作历时数分钟、数小时或数天不等，间歇期长短不一。每次发作时听力进一步减退，发作次数随耳聋加重而减少。到完全耳聋时，迷路功能丧失，眩晕发作亦终止。诊疗计划:结合患者检验结果未见异常，患者颈部疼痛，头晕，考虑颈性头晕，建议予神经妥乐平针静滴营养神经；给予中医理疗、中药硬膏热贴敷治疗温经活络止痛。患者舌红，苔白，脉弦滑，给予中药益气养血，活血通经为主，处方如下:益母草 30g,甘草 3g,石菖蒲 12g,远志 12g,小茴香 12g,香附 30g,炮姜 12g,炒桃仁 12g,红花 12g,熟地 30g,炒白芍 30g,川芎 12g,当归 30g,黄芪 30g。上方加水浸泡30分钟，煎30分钟，取汁200ml，二煎20分钟，取汁100ml，日一剂，早晚温服。嘱清淡饮食，注意休息，注意保暖，避免受寒，调畅情志，家属留陪；患者病情平稳，预后可，以上病情、预后及诊疗计划已告知患者及家属，其表示知情理解。继观病情变化。<Area ID="ZC_QM_YSQM" MODIFY="false" UID="65" VALCODE="">副主任中医师</Area>:<Area ID="QM_YSQM" MODIFY="false" UID="69" VALCODE="">  </Area><Area ID="ZC_QM_SJYSQM" MODIFY="false" UID="72" VALCODE="">上级医师签名</Area>:<Area ID="QM_SJYSQM" MODIFY="false" UID="74" VALCODE="">审核</Area></Phase><Phase ID="EMR10.00.02#20190304195854#0001UD1000000119NLEZ" PAGE="4"><Area ID="JLSJ" MODIFY="false" UID="77" VALCODE="">2019.02.18 09:58</Area>           <Area ID="TITLE" MODIFY="false" UID="80" VALCODE="">日常病程记录</Area>       今日查房,患者神志清楚，精神欠佳，仍诉头晕，头昏不适，身倦乏力，咳嗽咳痰基本消失，诉胃脘胀满隐痛不适，颈部及双膝关节疼痛经理疗后减轻，食欲不振，纳食差，夜寐可，大小便正常。查体:BP120/72mmHg。双肺呼吸音清，未闻及干湿性音；心率57次/分，律齐，各瓣膜听诊区未闻及病理性杂音；腹平软，无压痛及反跳痛，肝脾肋下未触及，肝肾区无叩击痛，移动性浊音阴性；双下肢无水肿，四肢肌力、肌张力均正常；生理反射正常存在，病理反射未引出。辅助检查:尿常规未见异常。彩超提示:宫壁低回声（考虑子宫肌瘤）；宫颈囊肿；左侧卵巢内低无回声（黄体？）；右侧锁骨下动脉起始处内膜稍厚、毛糙；胆囊结石；双侧输尿管、膀胱超声检查未见明显异常；主动脉瓣、二、三尖瓣少量反流；左心功能正常；双乳符合腺体增生改变。心电图示:窦性心动过缓 HR：57次/分。患者子宫肌瘤、宫颈囊肿，患者无下腹疼痛，月经无明显异常，暂不予处理。患者锁骨下动脉稍后、毛糙，嘱低脂饮食，暂不予处理。患者胆囊结石，现无明显右胁肋部胀痛，暂不予处理。必要时请肝胆外科会诊。患者乳腺增生，建议完善乳腺钼靶检查，患者拒绝，暂不予，嘱定期复查。患者仍觉头晕，给予神经妥乐平针静滴改善循环，营养神经。患者胃脘胀满隐痛，结合13C呼气试验阳性，建议完善胃肠镜检查，告知患者检查必要性，患者同意，已预约，待胃肠镜回示后再行治疗。嘱清淡饮食，注意休息，调畅情志，家属留陪；以上病情及诊疗计划已告知患者及家属，其表示知情理解，继观病情变化。<Area ID="ZC_QM_YSQM" MODIFY="false" UID="83" VALCODE="">副主任中医师</Area>:<Area ID="QM_YSQM" MODIFY="false" UID="87" VALCODE="">  </Area></Phase><Phase ID="EMR10.00.03_ZR#20190304195910#0001UD1000000119NLFF" PAGE="5"><Area ID="JLSJ" MODIFY="false" UID="90" VALCODE="">2019.02.21 10:15</Area>     <Area ID="TITLE" MODIFY="false" UID="93" VALCODE="">孙保军主任医师查房记录</Area>    今日<Area ID="TITLE" MODIFY="false" UID="95" VALCODE="">孙保军主任医师</Area>查房，患者神志清楚，精神一般，头晕，头昏不适较前减轻，身倦乏力改善，无咳嗽咳痰，胃脘胀满隐痛不适，颈部及双膝关节疼痛经理疗后减轻，食欲不振，纳食差，夜寐可，大小便正常。查体:BP125/75mmHg。口唇无紫绀，颈软无抵抗，咽部无充血，双侧扁桃体无肿大；双肺呼吸音清，未闻及干湿性音；心率60次/分，律齐，各瓣膜听诊区未闻及病理性杂音；腹平软，无压痛及反跳痛，肝脾肋下未触及，肝肾区无叩击痛，移动性浊音阴性；双下肢无水肿，四肢肌力、肌张力均正常；生理反射正常存在，病理反射未引出。辅助检查:胃镜示:1.食管黏膜正常。2.慢性浅表性胃炎；3.胃体息肉（钳除术、染色、止血术）；4.十二指肠球部溃疡（S1期）。胃镜病理回示:粘膜慢性炎伴胃底腺息肉及淋巴组织增生。肠镜所见结肠无明显异常。孙保军主任医师查房后指示:患者头晕头昏减轻，治疗有效，继续神经妥乐平针改善循环，营养神经；患者胃肠镜提示息肉，给予息肉钳除，结合病理结果，嘱定期复查。患者十二指肠球部溃疡，给予康复新液修复溃疡。患者舌红，苔白腻，脉滑，给予中药健脾化湿，理气消胀为主，处方如下:清半夏 12g,槟榔（大白） 12g,甘草 6g,麸炒薏苡仁 15g,白蔻 5g,茵陈 20g,牡丹皮 15g,枳壳 15g,藿香 15g,砂仁 6g,木香 12g,葛根 20g,茯苓 20g,麸炒白术 20g,党参 12g,佩兰 15g,黄连 6g,黄芩 15g；上方加水浸泡30分钟，煎30分钟，取汁200ml，二煎20分钟，取汁100ml，日一剂，早晚温服。以上病情已告知患者及家属，其表示知情理解。嘱清淡饮食，调畅情志，注意休息；遵医嘱，已执行。<Area ID="ZC_QM_YSQM" MODIFY="false" UID="97" VALCODE="">副主任中医师</Area>:<Area ID="QM_YSQM" MODIFY="false" UID="101" VALCODE="">  </Area><Area ID="ZC_QM_SJYSQM" MODIFY="false" UID="104" VALCODE="">主任医师</Area>:<Area ID="QM_SJYSQM" MODIFY="false" UID="106" VALCODE="">  </Area></Phase><Phase ID="EMR10.00.02#20190304195928#0001UD1000000119NLG8" PAGE="6"><Area ID="JLSJ" MODIFY="false" UID="109" VALCODE="">2019.02.24 10:10</Area>           <Area ID="TITLE" MODIFY="false" UID="112" VALCODE="">日常病程记录</Area>       今日查房,患者神志清楚，精神一般，头晕，头昏明显缓解，身倦乏力改善，无咳嗽咳痰，胃脘胀满隐痛减轻，颈部及双膝关节疼痛经理疗后好转，纳食改善，夜寐可，大小便正常。查体:BP122/70mmHg。口唇无紫绀，颈软无抵抗，咽部无充血，双侧扁桃体无肿大；双肺呼吸音清，未闻及干湿性音；心率61次/分，律齐，各瓣膜听诊区未闻及病理性杂音；腹平软，无压痛及反跳痛，肝脾肋下未触及，肝肾区无叩击痛，移动性浊音阴性；双下肢无水肿。患者头晕明显缓解，诊断明确，继续当前治疗。患者颈部、膝关节疼痛，继续温针、中药硬膏热贴敷治疗。并给予中药外用活血化瘀，通络止痛为主，处方如下:红花 20g,土鳖虫 20g,赤芍 15g,寻骨风 20g,川芎 15g,川牛膝 12g,千年健 20g,地丰（钻地风） 20g,木瓜 15g,炒桃仁 10g,花椒 20g,伸筋草 30g,金银花 25g,醋乳香 20g,醋没药 20g,当归 30g,全虫 10g。水煎外洗用。继观病情变化。<Area ID="ZC_QM_YSQM" MODIFY="false" UID="115" VALCODE="">副主任中医师</Area>:<Area ID="QM_YSQM" MODIFY="false" UID="119" VALCODE="">  </Area></Phase><Phase ID="EMR10.00.03_ZR#20190304195948#0001UD1000000119NLGZ" PAGE="6"><Area ID="JLSJ" MODIFY="false" UID="122" VALCODE="">2019.02.27 10:40</Area>     <Area ID="TITLE" MODIFY="false" UID="125" VALCODE="">孙保军主任医师查房记录</Area>    今日<Area ID="TITLE" MODIFY="false" UID="127" VALCODE="">孙保军主任医师</Area>查房，患者神志清楚，精神一般，头晕，头昏基本消失，身倦乏力好转，胃脘胀满隐痛明显减轻，无咳嗽咳痰，颈部及双膝关节疼痛经理疗后好转。查体:BP115/65mmHg。口唇无紫绀，颈软无抵抗，咽部无充血，双侧扁桃体无肿大；双肺呼吸音清，未闻及干湿性音；心率60次/分，律齐，各瓣膜听诊区未闻及病理性杂音；腹平软，无压痛及反跳痛，肝脾肋下未触及，肝肾区无叩击痛，移动性浊音阴性；双下肢无水肿，四肢肌力、肌张力均正常；生理反射正常存在，病理反射未引出。孙保军主任医师查房后指示:患者病情平稳，诊断明确，治疗有效，继续当前治疗；继续温针及中药硬膏热贴敷治疗。给予中药健脾化湿，温经通络为主，处方如下:生薏苡仁 15g,川牛膝 10g,麸炒白术 20g,远志 12g,黄芪 30g,炒白芍 30g,甘草 3g,熟地 30g,香附 30g,川芎 12g,当归 30g,炮姜 12g,炒桃仁 12g,小茴香 12g,益母草 30g,红花 12g,石菖蒲 12g；上方加水浸泡30分钟，煎30分钟，取汁200ml，二煎20分钟，取汁100ml，日一剂，早晚温服。遵医嘱，已执行。<Area ID="ZC_QM_YSQM" MODIFY="false" UID="129" VALCODE="">副主任中医师</Area>:<Area ID="QM_YSQM" MODIFY="false" UID="133" VALCODE="">  </Area><Area ID="ZC_QM_SJYSQM" MODIFY="false" UID="136" VALCODE="">主任医师</Area>:<Area ID="QM_SJYSQM" MODIFY="false" UID="138" VALCODE="">  </Area></Phase><Phase ID="EMR10.00.02#20190304200005#0001UD1000000119NLHQ" PAGE="7"><Area ID="JLSJ" MODIFY="false" UID="141" VALCODE="">2019.03.01 10:00</Area>           <Area ID="TITLE" MODIFY="false" UID="144" VALCODE="">日常病程记录</Area>       今日查房,患者神志清楚，精神一般，头晕，头昏基本消失，身倦乏力好转，胃脘胀满隐痛消失，无咳嗽咳痰，颈部及双膝关节疼痛缓解，纳食可，夜寐可，大小便正常。查体:BP120/70mmHg。双肺呼吸音清，未闻及干湿性音；心率64次/分，律齐，各瓣膜听诊区未闻及病理性杂音；腹平软，无压痛及反跳痛，肝脾肋下未触及，肝肾区无叩击痛，移动性浊音阴性；双下肢无水肿，四肢肌力、肌张力均正常；生理反射正常存在，病理反射未引出。患者经活血化瘀，改善循环，护胃抑酸，抗HP感染等治疗及对症治疗，头晕及胃脘隐痛消失，诊断明确，治疗有效；现患者生命体征平稳，一般情况良好，患者要求出院，经上级医师指示后，同意出院，出院后嘱1.低盐低脂饮食，适当运动锻炼，院外按时规律服药以巩固治疗；2.适时复查肝肾功能等，1月后复查13C呼气试验，3-6个月后复查心脏、腹部彩超等；3.嘱患者适寒温，节饮食，勿过劳，调情志，如有不适，及时就诊。<Area ID="ZC_QM_YSQM" MODIFY="false" UID="147" VALCODE="">副主任中医师</Area>:<Area ID="QM_YSQM" MODIFY="false" UID="151" VALCODE="">  </Area></Phase></Data>