<?xml version="1.0" encoding="gb2312"?>
<Data>
    <Phase ID="EMR.LC.ZRJL#20170330033322#0001UD100000001Z6DIC" PAGE="1">
        <Area ID="JLSJ" MODIFY="false" UID="16" VALCODE="0">2017.03.30 03:33</Area>
        <Area ID="TITLE" MODIFY="false" UID="19" VALCODE="0">CCU科转入记录</Area>
        患者姓名：<Area ID="HZXM" MODIFY="false"
                   UID="21" VALCODE="0">
        王继贤</Area>，性别：<Area ID="HZXB" MODIFY="false" UID="23" VALCODE="0">男</Area>，年龄：<Area ID="HZNL" MODIFY="false"
                                                                                            UID="25" VALCODE="0">
        85岁</Area>，入院日期：<Area ID="RYRQ" MODIFY="false" UID="27" VALCODE="0">2017.3.28</Area>，转入日期:<Area ID="ZRRQ"
                                                                                                        MODIFY="false"
                                                                                                        UID="29"
                                                                                                        VALCODE="0">
        2017.03.30</Area>，转出科室：<Area ID="ZCKS" MODIFY="false" UID="31" VALCODE="0">神内六</Area>；主诉：<Area ID="ZS1"
                                                                                                       MODIFY="false"
                                                                                                       UID="33"
                                                                                                       VALCODE="0">
        言语混乱10余天</Area>；入院情况：<Area ID="RYQK2" MODIFY="false" UID="35" VALCODE="">
        既往：50余年前有“肺结核”病史，经治疗（具体不详）后好转；30余年前曾因“胃下垂”、“胃溃疡”行“胃大部切除术”；“高血压病”病史20余年，血压最高可达180/100mmHg，未正规治疗；28年前、20年前及10年前分别因“脑梗塞”入院，现遗留有右侧肢体偏瘫及饮水呛咳；3年前在我院心内科诊断为“冠心病
        持续性心房颤动”，近期未规律服药，病情尚稳定；“下肢动脉硬化闭塞症”2年，未诊治；未发现药物及食物过敏史。入院查体：T:36.0℃，P:72次/分，R:20次/分，BP:134/76mmHg，体型消瘦，全身皮肤黏膜无黄染，双肺呼吸音粗，可闻及湿??音，心率
        84次/分，律不齐，第一心音强弱不等，舟状腹，未见胃肠型，全腹无压痛及反跳痛，肝脾肋下未触及，右足水肿，神经系统：神志清，精神差，高级智能减退，查体欠合作，左眼眼疾，右侧瞳孔圆形，对光反射灵敏，右侧鼻唇沟变浅，伸舌右偏，四肢肌张力增高，右上肢肌力I级，右下肢肌力I级，左侧肢体肌力IV+级，双侧巴氏征阴性，深浅感觉、共济运动查体不配合</Area>；入院诊断：<Area
            ID="RYZD" MODIFY="false" UID="37" VALCODE="0">1.脑梗死；2.高血压病 3级 极高危组；3.冠状动脉粥样硬化性心脏病 持续性心房纤颤
        心功能III级(NYHA分级）；4.脑梗死后遗症；5.胃溃疡 胃大部切除术后；6.陈旧性肺结核；7.下肢动脉硬化闭塞症；8.褥疮</Area>；诊疗经过：<Area ID="ZLJG" MODIFY="false"
                                                                                           UID="39" VALCODE="0">
        实验室检查回示：血常规:红细胞:3.84
        10^12/L,血红蛋白:118g/L,红细胞压积:35.7%；C-反应蛋白:51.77mg/l；肾功能：白蛋白:32.4g/L；D二聚体:2.14mg/l；降钙素原:0.17ng/ml；B型钠尿肽:185.9pg/ml；凝血功能、电解质、肝酶、心肌酶、淀粉酶、脂肪酶、心梗定量均大致正常。CT示：与2016-07-12片比较：1.右侧丘脑、双侧基底节区腔隙性脑梗塞；2.双侧侧脑室旁低密度影，考虑脱髓鞘改变；3.双侧额颞顶部硬膜下积液，老年性脑改变；以上较前相仿，建议结合临床必要时高场MR检查；4.左肺上叶陈旧结核老病灶，同前；5.双肺下叶散在渗出性改变，较前加重；慢支、肺气肿、肺大泡同前，建议结合临床；6.右肺上叶、双肺下叶钙化灶，双侧胸膜增厚，同前；7.主动脉及冠状动脉硬化；8.肝内多发低密度影，同前，建议增强检查；9.双肾多发低密度影，同前，囊肿？建议增强；10.“胃大部切除术”后；11.右侧肾上腺似略增粗，较前相仿；12.前列腺钙化灶；13.所示胸腰骶椎体骨质增生；请结合临床必要时增强检查，治疗给予“丹红注射液”改善循环、“低分子肝素钙针”抗凝、“单唾液酸神经节苷酯针”营养脑细胞、“头孢哌酮舒巴坦针”抗感染及对症支持治疗，患者于2017.03.30
        01:20呕吐后突发呼吸困难，口唇及四肢发绀，肺部闻及大量干湿性??音，给予告病危，面罩吸氧、呋塞米利尿减轻心脏负荷、甲泼尼龙针平喘治疗效差，遂转入我科监护治疗。</Area>目前情况：<Area ID="MQQK"
                                                                                                           MODIFY="false"
                                                                                                           UID="41"
                                                                                                           VALCODE="0">
        患者仍气促，呼吸约40次/分，口唇及四肢紫绀，指脉氧饱和80%，血压90/48mmHg，查体:体型消瘦，左肺呼吸音粗，右下肺呼吸音减低，右上肺可闻及干、湿??音，心率140次/分，律不齐，第一心音强弱不等，舟状腹，下腹膨隆，叩诊呈鼓音，未见胃肠型，全腹无压痛及反跳痛，肝脾肋下未触及，右足水肿，神经系统：神志清，精神差，高级智能减退，查体欠合作，左眼眼疾，右侧瞳孔圆形，对光反射灵敏，右侧鼻唇沟变浅，伸舌右偏，四肢肌张力增高，右上肢肌力I级，右下肢肌力I级，左侧肢体肌力IV+级，双侧巴氏征阴性，深浅感觉、共济运动查体不配合</Area>；目前诊断：<Area
            ID="MQZD" MODIFY="false" UID="43" VALCODE="0">1.吸入性肺炎；2.冠状动脉粥样硬化性心脏病 持续性心房纤颤 心功能III级(NYHA分级）；3.高血压病 3级
        极高危组；4.慢性支气管炎急性发作；5.肺气肿；6.脑梗死；7.脑梗死后遗症；8.胃溃疡 胃大部切除术后；9.陈旧性肺结核；10.下肢动脉硬化闭塞症；11.褥疮；12.低钾血症</Area>；转科目的：<Area
            ID="ZKMD" MODIFY="false" UID="45" VALCODE="0">病情危重，转入重症继续监护治疗</Area>；转入诊疗计划:<Area ID="ZRZLJH" MODIFY="false"
                                                                                              UID="47" VALCODE="0">
        1.给予告病危、重症监护、心电监护，呼吸道异物吸除，呼吸机辅助呼吸，留置胃管胃肠减压，急查血气分析、床旁超声指导诊疗，中心静脉置管监测中心静脉压及输液治疗。2.给予“西地兰”静脉注射强心并控制心室率，继续“阿司匹林肠溶片”抗血小板聚集、“阿托伐他汀钙片”抗动脉硬化、“丹参多酚酸盐注射液+前列地尔注射液”改善循环、“低分子肝素钙针”抗凝、“单唾液酸神经节苷酯针”营养脑细胞、“头孢哌酮舒巴坦针”抗感染、“氨溴索”祛痰、静脉补钾及对症支持治疗。3.完善床旁胸片、超声、呼吸道病原体、结核抗体等相关检查指导诊疗。告知患者家属患者体型消瘦，体质差，多次脑梗死、冠心病
        持续性房颤、慢支急性发作、肺气肿及下肢动脉硬化闭塞症等病史，此次考虑呕吐后发生误吸导致急性呼吸窘迫综合征，病情危重、复杂，随时有发生再发脑梗、脑出血、急性心衰加重、恶性心律失常、气胸、感染加重、感染性休克、应激性消化道溃疡出血、多脏器功能衰竭、呼吸循环衰竭、呼吸心跳骤停甚至猝死等风险</Area>。<Area
            ID="ZC_QM_YSQM" MODIFY="false" UID="50" VALCODE="0">主治医师</Area>:
        <Area ID="QM_YSQM" MODIFY="false" UID="54"
              VALCODE="0"></Area>
    </Phase>
    <Phase ID="EMR.LC.QJJL#20170330040224#0001UD100000001Z6E0N" PAGE="2">
        <Area ID="JLSJ" MODIFY="false" UID="57" VALCODE="0">2017.03.30 04:02</Area>
        <Area ID="TITLE" MODIFY="false" UID="62" VALCODE="0">抢救记录</Area>
        患者<Area ID="HZXM" MODIFY="false" UID="65"
                VALCODE="0">王继贤</Area>，<Area
            ID="HZXB" MODIFY="false" UID="67" VALCODE="0">男</Area>，<Area ID="HZNL" MODIFY="false" UID="69" VALCODE="0">
        85岁</Area>， 以“<Area ID="ZS1" MODIFY="false" UID="72" VALCODE="0">言语混乱10余天</Area>”为主诉入院。 病情变化情况：患者既往多次脑梗死、冠心病
        持续性房颤、慢支急性发作、肺气肿及下肢动脉硬化闭塞症等病史，于2017.03.30
        01:20呕吐后突发呼吸困难，口唇及四肢发绀，肺部闻及大量干湿性??音，给予告病危，面罩吸氧、呋塞米利尿减轻心脏负荷、甲泼尼龙针平喘治疗效差，遂转入我科监护治疗。转入我科后于02:10立即给予以下抢救措施:给予告病危、重症监护、心电监护，呼吸道异物吸除，呼吸机辅助呼吸，留置胃管胃肠减压，急查血气分析及床旁超声指导诊疗，中心静脉置管监测中心静脉压及输液治疗，给予“西地兰”静脉注射强心并控制心室率，继续“阿司匹林肠溶片”抗血小板聚集、“阿托伐他汀钙片”抗动脉硬化、“丹参多酚酸盐注射液”改善循环、“前列地尔注射液”改善微循环、“低分子肝素钙针”抗凝、“单唾液酸神经节苷酯针”营养脑细胞、“头孢哌酮舒巴坦针”抗感染、“氨溴索”祛痰、静脉补钾及对症支持治疗。抢救至04:00，患者呼吸频率较前下降，仍较促约30次/分，血压较前回升，约120/60mmHg，指脉氧饱和85%左右，血气分析提示氧分压及氧饱和度可。将病情、抢救情况及相关风险告知患者家属，家属表示理解。参加抢救的医务人员：刘毓主治医师、杜来义住院医师、刘凯住院医师、王晓护师、石晓庆护师及其他值班人员。<Area
            ID="ZC_QM_YSQM" MODIFY="false" UID="74" VALCODE="0">主治医师</Area>:
        <Area ID="QM_YSQM" MODIFY="false" UID="78" VALCODE="0"></Area>
    </Phase>
    <Phase ID="EMR10.00.02#20170330041957#0001UD100000001Z6E73" PAGE="3">
        <Area ID="JLSJ" MODIFY="false" UID="81" VALCODE="0">2017.03.30 04:19</Area>
        <Area ID="TITLE" MODIFY="false" UID="84" VALCODE="0">经皮右侧颈内静脉穿刺置管术记录</Area>
        患者因病情危重，需行经皮右颈内静脉穿刺置管术，建立静脉通道，监测中心静脉压，已将该操作的必要性及可能出现的并发症及费用告知患者及家属，表示知情并签字同意。患者取去枕平卧位，头转向对侧，选择右颈内静脉为穿刺血管，以穿刺点为中心，用碘伏液螺旋式由内向外消毒两遍，消毒范围直径约15cm，带无菌手套，铺无菌洞巾，以2%利多卡因5ml对穿刺点局部麻醉成功，然后右手持穿刺针，左手固定穿刺部位皮肤，在超声引导下，紧贴颈内动脉外侧进针，与皮肤呈30度角，负压进针约2cm，回抽出暗红色血液，超声确认进入静脉，续入导丝退出穿刺针，扩皮，置入7F双腔中心静脉导管，深度约15cm，接液体通畅，固定静脉导管，碘伏常规消毒，无菌敷贴固定，穿刺成功。连接液体测量中心静脉压为1mmHg。操作开始时间：03:50；结束时间：04:10，操作过程顺利，患者无明显不适。注意保持导管通畅，置管处及时换药，观察穿刺部位有无渗血。该术由刘毓主治住院医师操作。操作过程及结果已向患者及家属沟通，表示知情。<Area
            ID="ZC_QM_YSQM" MODIFY="false" UID="87" VALCODE="0">主治医师</Area>:
        <Area ID="QM_YSQM" MODIFY="false" UID="91" VALCODE=""></Area>
    </Phase>
    <Phase ID="EMR10.00.03_ZZ#20170330104847#0001UD100000001Z88ZW" PAGE="4">
        <Area ID="JLSJ" MODIFY="false" UID="94" VALCODE="0">2017.03.30 10:00</Area>
        <Area ID="TITLE_NO" MODIFY="false" UID="98" VALCODE="0">马冬璞副主任医师代主治医师查房记录</Area>
        今日查房,
        患者呼吸道异物抽吸后，经过面罩及无创呼吸机辅助呼吸后，呼吸频率在25-30次/分，血氧饱和度在85-95%之间波动，胃管置入后持续减压，抽出淡黄色液体，转入后排除大便一次呈墨绿色，心电示:心房颤动，心率在95-130次/分波动，血压95-140/48-68mmHg；查体:BP
        122/62mmHg，神志清，精神差，呼吸急促，背部皮肤可见2cm*2cm三期压疮、8cm*5cm三期压疮，右脚趾破溃渗液，全身发绀，四肢冰凉，双肺呼吸音粗，双下肺呼吸音低，可闻及湿性??音，偶闻及干??音，心率95次/分，率绝对不齐，第一心音强弱不等，脉形短绌，心前区及各瓣膜区未闻及明显病理性杂音，舟状腹，肝脾肋下未触及，下腹部膨隆，叩诊呈鼓音，双下肢无水肿，左下肢可见干性坏疽，神经系统查体:神志清，精神差，高级智能减退，查体欠合作，左眼眼疾，右侧瞳孔圆形，对光反射灵敏，右侧鼻唇沟变浅，伸舌右偏，四肢肌张力增高，右上肢肌力I级，右下肢肌力I级，左侧肢体肌力IV+级，双侧巴氏征阴性，深浅感觉、共济运动查体不配合；复查胃内容物潜血阴性；大便常规及潜血提示潜血阳性，血常规及CRP:白细胞:19.6
        10^9/L,中性粒细胞数:18.81 10^9/L,中性粒细胞比率:96.02 %,红细胞:4.27 10^12/L,血红蛋白:119 g/L,血小板:228 10^9/L,c-反应蛋白:XML_SYM_GT200
        mg/L;肾功能:白蛋白:26.2 g/L,肌酐:41.6 umol/L,尿素:7.70 mmol/L,尿酸:166.5 umol/L；肝功能:丙氨酸氨基转移酶:7 u/l,天门冬氨酸氨基转移酶:31
        u/l,γ谷氨酰氨基转移酶:12 u/l,总胆红素:18.2 umol/l,直接胆红素:12.5 umol/l,间接胆红素:5.7 umol/l；心肌酶:乳酸脱氢酶:254 u/l,肌酸激酶:63
        u/l,肌酸激酶同工酶:48 u/l,α-羟丁酸脱氢酶:238 u/l；电解质:钾:3.36 mmol/L,钠:139.0 mmol/L；B型钠尿肽:299 pg/ml；降钙素原:2.41
        ng/ml；凝血功能:凝血酶原时间:15.0 S,凝血酶原时间比值:1.32 ,国际标准化比例:1.32 ,凝血酶原活动度:52.6 %,活化部分凝血活酶时间:62.1 S,纤维蛋白原:2.62 g/l,凝血酶时间:18.7
        S,D二聚体:3.15
        mg/l；床旁彩超:心脏彩超:二尖瓣后叶体部钙化并少量反流，主动脉瓣、三尖瓣少量反流，左室收缩功能正常，心律不齐，左房径31mm，右室径18mm，室间隔8mm，左室舒张内径46mm，EF57%；胸腔及腹部、泌尿系彩超:双侧胸腔积液；肝内略强回声（血管瘤？）；肝囊肿，胆囊壁毛糙，右肾囊肿，前列腺钙化灶；马冬璞副主任医师查房后分析如下:患者为高龄男性，以“言语混乱10余天”为主诉入院，既往有“高血压病”、“冠心病
        持续性房颤”、“胃大部切除术”、“脑梗死后遗症”、“下肢动脉硬化闭塞症”及”褥疮“病史，于2017.03.30
        01:00左右呕吐后误吸导致呼吸窘迫，予以面罩吸氧，吸痰及利尿后不缓解转入我科，予以清除气道异物，无创呼吸机辅助呼吸，中心静脉置管后纠正电解质紊乱，于04:00左右，患者呼吸逐渐下降，血压回升，目前考虑为: 1.吸入性肺炎
        I型呼吸衰竭；2.冠状动脉粥样硬化性心脏病 持续性心房纤颤 频发室性早搏 心功能III级(NYHA分级）；3.高血压病 3级 极高危组；4.慢性阻塞性肺疾病急性加重期；5.脑梗死后遗症；6.胃溃疡
        胃大部切除术后；7.陈旧性肺结核；8.下肢动脉硬化闭塞症；9.褥疮；10.低钾血症；11.胸腔积液；12.肝囊肿；13.慢性胆囊炎；14.右肾囊肿；15.脑梗死；当与支气管哮喘鉴别：该类疾病多发生与年青人，有高敏体质，有感染、花粉等诱因，发作时胸闷、气喘明显，查体双肺可闻及大量哮鸣音，伴吸气项呼吸三凹征表现，查血项高，动脉血气示低氧血症伴过度通气表现，严重者可出现二氧化碳潴留，经吸入激素可缓解，结合该患者病程特点及辅助检查，不支持该诊断。与心包积液、缩窄性心包炎鉴别：由于腔静脉回流受阻同样可引起颈静脉怒张、肝大、下肢水肿等表现，应依据病史、心脏及周围血管体征进行鉴别，超声心动图检查可得以确诊。目前治疗上予以气管镜清除局部异物，吸痰等对症治疗，同时留取痰液及灌洗液涂片及培养，目前经验性选择广谱抗生素抗感染治疗，应用雾化、机械排痰等对症治疗；患者血象偏高，留取尿、血、褥疮分泌物培养及药敏试验，指导临床抗生素应用；患者多次脑梗死后右侧肢体偏瘫，饮水呛咳，此次因呕吐误吸后导致吸入性肺炎，呼吸困难，予以留置胃管减压，予以鼻饲注药，同时予以肠内营养液及肠外营养应用，补充能量及血容量，注意出入平衡，必要时小剂量利尿。避免加重心衰，注意抬高床位避免误吸；下腹部胀满，叩诊呈鼓音，触诊隐痛，予以灌肠，导尿等对症治疗；患者CT提示腔隙性脑梗死，冠心病
        房颤病史，下肢动脉硬化闭塞症，予以抗凝抗血小板聚集，营养心脑细胞及神经，抗动脉粥样硬化，活血化瘀改善循环治疗；患者CT提示肺大泡形成，双下肺炎症渗出，应用呼吸机辅助呼吸调整合适参数，避免气胸；患者背部两处、右侧腓骨上端及足部坏疽，注意换药，避免感染加重导致脓毒血症休克发生；动态复查心电图、肝肾功电解质及血气分析情况，及时纠正酸碱及电解质紊乱；再次告知患者家属目前病情及治疗方案，病程中可再发误吸后呼吸困难，呼吸衰竭，急性心肌梗死、急性左心衰，恶性心律失常，脑血管意外，气胸，感染性休克，重要脏器出血，心脏呼吸骤停，甚至猝死风险，表示理解并配合治疗。<Area
            ID="ZC_QM_YSQM" MODIFY="false" UID="100" VALCODE="0">主治医师</Area>:
        <Area ID="QM_YSQM" MODIFY="false" UID="104"
              VALCODE=""></Area>
        <Area ID="ZC_QM_SJYSQM" MODIFY="false" UID="107" VALCODE="0">上级医师签名</Area>:
        <Area ID="QM_SJYSQM" MODIFY="false" UID="109" VALCODE="">审核</Area>
    </Phase>
    <Phase ID="EMR.LC.QJJL#20170331175551#0001UD100000001ZLDP3" PAGE="6">
        <Area ID="JLSJ" MODIFY="false" UID="146" VALCODE="0">2017.03.31 12:55</Area>
        <Area ID="TITLE" MODIFY="false" UID="151" VALCODE="0">抢救记录</Area>
        患者<Area ID="HZXM" MODIFY="false"
                UID="154" VALCODE="0">王继贤</Area>，<Area
            ID="HZXB" MODIFY="false" UID="156" VALCODE="0">男</Area>，<Area ID="HZNL" MODIFY="false" UID="158"
                                                                          VALCODE="0">85岁</Area>， 以“<Area ID="ZS1"
                                                                                                          MODIFY="false"
                                                                                                          UID="161"
                                                                                                          VALCODE="0">
        言语混乱10余天</Area>”为主诉入院。
        病情变化情况：患者于08:15开始出现血压下降，约76/40mmHg，呼吸促约27次/分，四肢冰凉、青紫，口唇紫绀，出现休克表现，血气分析提示高乳酸血症、代谢性酸中毒，于08:20开始给予以下抢救措施:给予气管插管呼吸机辅助呼吸，桡动脉穿刺持续监测血压，碳酸氢钠注射液纠酸，去甲肾上腺素升压，生理盐水、羟乙基、白蛋白补液复苏，纤支镜吸痰，“美罗培南”及“利奈唑胺注射液”抗感染，申请输注血浆补充血容量改善凝血功能等抢救措施，抢救至11:30，患者血压维持在110-130/50-70mmHg（去甲肾上腺素0.5-0.8μg/min.kg），呼吸仍较促约25次/分，皮温有回升仍较凉，将患者病情、抢救过程及可能发生的风险告知家属，家属表示知情理解理解。参加抢救的医务人员：郭攀副主任医师、王天宝住院医师、刘凯住院医师、王晓护师、石晓庆护师及其他值班人员。<Area
            ID="ZC_QM_YSQM" MODIFY="false" UID="163" VALCODE="0">主治医师</Area>:
        <Area ID="QM_YSQM" MODIFY="false" UID="167" VALCODE="0"></Area>
    </Phase>
    <Phase ID="EMR10.00.03_SJ#20170331155453#0001UD100000001ZLDLG" PAGE="6">
        <Area ID="JLSJ" MODIFY="false" UID="129" VALCODE="0">2017.03.31 15:54</Area>
        <Area ID="TITLE_NO" MODIFY="false" UID="133" VALCODE="0">郭攀副主任医师查房记录</Area>
        今日查房患者出现血压下降，约76/40mmHg，呼吸促约27次/分，四肢冰凉、青紫，口唇紫绀，浅昏迷。心电图监护示房颤心律，心室率波动于78-106次/分，血压波动于97-140/50-74mmHg,中心静脉压1-6mmHg，指脉氧饱和波动于93-97%。中心静脉导管固定好，输液通畅，尿管固定好引流通畅，胃管固定好，测胃残余较多，体温正常。监测血糖波动于10.1-20.1mmol/l，给予胰岛素降糖治疗。24小时入3024ml，出2450ml（大便250ml，尿2200ml）。查体:BP99/58mmHg，浅昏迷，精神差，呼吸急促，背部皮肤可见2cm*2cm三期压疮、8cm*5cm三期压疮，右脚趾破溃渗液，全身发绀，四肢冰凉，双肺呼吸音粗，双下肺呼吸音低，可闻及明显干、湿性??音，心率106次/分，律绝对不齐，第一心音强弱不等，脉形短绌，心前区及各瓣膜区未闻及明显病理性杂音，舟状腹，肝脾肋下未触及，下腹部膨隆，叩诊呈鼓音，双下肢无水肿，左下肢可见干性坏疽，神经系统查体:浅昏迷，精神差，高级智能减退，查体欠合作，左眼眼疾，右侧瞳孔圆形，对光反射灵敏，右侧鼻唇沟变浅，伸舌右偏，四肢肌张力增高，右上肢肌力I级，右下肢肌力I级，左侧肢体肌力IV+级，双侧巴氏征阴性，深浅感觉、共济运动查体不配合。检查结果回示:白介素-6:5000
        pg/ml，考虑与感染致炎症反应有关。结核抗体:弱?性，与患者陈旧性肺结核有关。1-3-β-D葡聚糖:52.49 pg/ml，阴性。痰涂片白细胞XML_SYM_GT25 /LP 上皮细胞XML_SYM_LT10 /LP,
        G+球菌涂片，未查到抗酸杆菌。尿常规红细胞:1856.68 /uL,白细胞:80.14 /uL,细菌:12.57 /uL,尿胆原:68 umol/L,亚硝酸盐:+，提示有尿路感染。白细胞:24.09
        10^9/L,中性粒细胞数:23.29 10^9/L,中性粒细胞比率:96.69 %,c-反应蛋白:31.85 mg/L，降钙素原:31.94 ng/ml，较前明显升高，考虑感染加重，已给予调整抗生素。红细胞:3.91
        10^12/L,血红蛋白:113 g/L,红细胞压积:34.3 %,血小板:122 10^9/L,较前下降注意复查。B型钠尿肽:1889
        pg/ml，较前升高提示有心功能不全；心肌标志物:肌酸激酶同工酶（Abbott):10.30 ng/ml,肌红蛋白（Abbott):XML_SYM_GT1200.0 ng/ml，肌钙蛋白升高注意复查。白蛋白:27.3
        g/L,提示低蛋白血症，给予输注白蛋白纠正低蛋白血症。肾功能尿素:12.37 mmol/L,肌酐:51.3 umol/L,结合中心静脉压较低，可能为容量不足，给予积极补液治疗。肝功直接胆红素:10.3
        umol/l,稍升高注意复查。心肌酶:乳酸脱氢酶:296 u/l,肌酸激酶:447 u/l,肌酸激酶同工酶:47 u/l,α-羟丁酸脱氢酶:231 u/l,考虑与感染有关，注意复查。钾:3.36 mmol/L,钙:1.93
        mmol/L,无机磷:0.75 mmol/L，已给予静脉补充治疗。总胆固醇:0.86 mmol/L,甘油三酯:0.25 mmol/L,高密度脂蛋白胆固醇:0.61 mmol/L,稍异常，注意复查。乳酸:8.11
        mmol/L，提示高乳酸血症结合血气分析，患者有代谢性酸中毒，给予积极纠酸治疗。甲功总三碘甲状腺原氨酸:0.51 ng/ml,总甲状腺素:3.58 ug/dl,促甲状腺素:5.346
        uIU/ml,游离三碘甲状腺原氨酸:1.06 pg/ml,游离甲状腺素:0.61 ng/dl，稍异常，择期复查必要时请内分泌科会诊协助诊治。同型半胱氨酸:19.27
        umol/L，提示高同型半胱氨酸血症。肿瘤标志物鳞状上皮细胞癌抗原:32.80 ng/mL,糖类抗原CA125:119.90 U/mL,糖类抗原CA199:53.47 U/mL,神经元特异性烯醇化酶:25.56
        ng/ml,细胞角蛋白19片段:18.35 ng/ml,癌胚抗原:35.65
        ng/ml，注意复查，必要时请肿瘤科会诊协助诊治。糖化血红蛋白、甲肝及传染病八项无明显异常。床旁彩超检查结果：双侧胸腔积液肝内略强回声（血管瘤？）；肝囊肿胆囊壁毛糙右肾囊肿前列腺钙化灶；二尖瓣后叶体部钙化并少量反流主动脉瓣、三尖瓣少量反流左室收缩功能正常心律不齐。床旁胸片示1
        双肺散在渗出性改变2 左上肺陈旧病灶3 心影增大，主动脉结钙化4 左侧胸腔积液？5 胸椎侧弯。复查心电图示:1.心房颤动，平均心室率:
        97次/分2.室性早搏3.肢体导联低电压4.ST-T改变5.建议动态心电图检查，较前无明显改变。郭攀副主任医师查房后示，患者为高龄男性，既往有“高血压病”、“冠心病
        持续性房颤”、“胃大部切除术”、“脑梗死后遗症”、“下肢动脉硬化闭塞症”及”褥疮“病史，病史复杂危重。此次以“言语混乱10余天”为主诉入院，后因呕吐误吸氧饱和下降转入我科，结合患者病史、体征及相关检查结果考虑此次感染加重致感染性休克，结合患者病史、体征及相关检查，目前诊断考虑:1.感染性休克；2.慢性阻塞性肺疾病急性加重期；3.冠状动脉粥样硬化性心脏病
        持续性心房纤颤 频发室性早搏 心功能III级(NYHA分级）；4.高血压病 3级 很高危组；5.脑梗死后遗症；6.胃溃疡
        胃大部切除术后；7.陈旧性肺结核；8.下肢动脉硬化闭塞症；9.褥疮；10.低钾血症；11.胸腔积液；12.肝囊肿；13.慢性胆囊炎；14.右肾囊肿；15.脑梗死；16.贫血；17.高乳酸血症18.高同型半胱氨酸血症19.尿路感染。诊疗上:①患者目前血压低，呼吸促，四肢冰凉青紫，结合血常规、CRP、PCT及纤支镜检查，符合肺部感染加重致感染性休克表现，给予雾化等祛痰治疗，调整抗生素为“美罗培南”及“利奈唑胺注射液”积极抗感染治疗，同时给予气管插管辅助呼吸改善氧供，给予生理盐水、乳酸钠林格液、羟乙基、白蛋白、血浆等液体复苏，升压、纠酸维持内环境稳定。②患者多次脑梗合并冠心病房颤、下肢动脉硬化闭塞症，继续给予阿司匹林肠溶片抗血小板聚集、神经节苷酯针营养神经、磷酸肌酸针营养心肌、丹参多酚酸盐及前列地尔针改善循环等。③患者脑梗死，遗留肢体瘫痪，全身多发压疮并感染，暂继续抗感染、清创换药、定时翻身等，另留取分泌物培养指导抗生素选择。④患者既往胃大部切除，测胃残余较多，且目前处于休克状态暂停肠外营养支持，积极纠正休克。再次告知患者家属，患者高龄，既往基础病多，病情危重复杂，随时有发生急性心肌梗死、急性左心衰，恶性心律失常，脑血管意外，气胸，休克难以纠正，重要脏器出血，心脏呼吸骤停，呼吸循环衰竭甚至猝死风险，家属表示知情理解并同意目前治疗方案。	 <Area
            ID="ZC_QM_YSQM" MODIFY="false" UID="135" VALCODE="0">主治医师</Area>:
        <Area ID="QM_YSQM" MODIFY="false" UID="139" VALCODE=""></Area>
        <Area ID="ZC_QM_SJYSQM" MODIFY="false" UID="141" VALCODE="0">上级医师签名</Area>:
        <Area ID="QM_SJYSQM" MODIFY="false" UID="143" VALCODE="">审核</Area>
    </Phase>
    <Phase ID="EMR10.00.02#20170331191822#0001UD100000001ZLU35" PAGE="8">
        <Area ID="JLSJ" MODIFY="false" UID="170" VALCODE="0">2017.03.31 19:18</Area>
        <Area ID="TITLE" MODIFY="false" UID="173" VALCODE="0">输血记录</Area>
        患者感染性休克，凝血功能异常，为纠正休克，改善凝血功能，予AB型RH阳性血浆输注。输血前患者生命体征：BP115/57mmHg，HR123次/分，R25次/分，T36.4℃。应用苯海拉明针20mg
        肌注，预防过敏反应。于13:20开始先后输入AB型RH阳性型血浆600ml，每袋血之间及输血前后给予生理盐水冲管，输血过程顺利，输血过程中患者无发热、寒颤、腰背部疼痛、气喘加重、皮疹等不适，于18:15顺利输完。输血后生命体征：BP93/47mmHg，HR112次/分，R24次/分，T36.5℃。<Area
            ID="ZC_QM_YSQM" MODIFY="false" UID="176" VALCODE="0">主治医师</Area>:
        <Area ID="QM_YSQM" MODIFY="false" UID="180" VALCODE=""></Area>
    </Phase>
    <Phase ID="EMR10.00.03_SJ#20170401103839#0001UD100000001ZP66S" PAGE="9">
        <Area ID="JLSJ" MODIFY="false" UID="183" VALCODE="0">2017.04.01 10:38</Area>
        <Area ID="TITLE_NO" MODIFY="false" UID="187" VALCODE="0">马冬璞副主任医师查房记录</Area>
        今日<Area ID="YSXMZC"
                MODIFY="false" UID="189"
                VALCODE="0"></Area>查房，患者呼吸浅快，血压、指脉氧及心率波动较大。昨日未发热。心电图监护示房颤心律，心室率波动于99-172次/分，血压波动于89-166/56-105mmHg,中心静脉压1-12mmHg，指脉氧饱和波动于97-99%。中心静脉导管固定好，输液通畅，尿管固定好引流通畅，胃管固定好，测胃残余较多。监测血糖波动于2.0-10.9mmol/l。24小时入5449ml，出1620ml（大便470ml，尿1150ml）。查体:BP103/59mmHg，浅昏迷，精神差，呼吸急促，背部皮肤可见2cm*2cm三期压疮、8cm*5cm三期压疮，右脚趾破溃渗液，全身发绀，四肢冰凉，双肺呼吸音粗，双下肺呼吸音低，可闻及明显干、湿性??音，心率120次/分，律绝对不齐，第一心音强弱不等，脉形短绌，心前区及各瓣膜区未闻及明显病理性杂音，舟状腹，腹部皮肤有水肿，肝脾肋下未触及，下腹部膨隆，叩诊呈鼓音，双下肢无水肿，左下肢可见干性坏疽，神经系统查体:浅昏迷，精神差，高级智能减退，查体欠合作，左眼眼疾，右侧瞳孔圆形，对光反射灵敏，右侧鼻唇沟变浅，伸舌右偏，四肢肌张力增高，右上肢肌力I级，右下肢肌力I级，左侧肢体肌力IV+级，双侧巴氏征阴性，深浅感觉、共济运动查体不配合。今日复查动脉血气分析:PH7.483
        pCO2 28mmHg pO2 70mmHg sO2 96.4% Lac 2.9mmol/L。行纤支镜可见小气道较多痰液，不易吸出。检查结果回示:天门冬氨酸氨基转移酶:76 u/l,直接胆红素:12.1
        umol/l白蛋白:27.7 g/L,尿素:11.74 mmol/L,乳酸脱氢酶:296 u/l,α-羟丁酸脱氢酶:221 u/l,肌酸激酶同工酶:38 u/l,肌酸激酶:1306 u/l,钙:1.88
        mmol/L,乳酸:4.69 mmol/L肌酸激酶同工酶（Abbott):14.00 ng/ml,肌钙蛋白（Abbott):0.25 ng/ml,肌红蛋白（Abbott):XML_SYM_GT1200.0
        ng/mlB型钠尿肽:2272 pg/ml凝血酶原时间:14.8 S,凝血酶原时间比值:1.30 ,凝血酶原活动度:53.6 %,国际标准化比例:1.31 ,活化部分凝血活酶时间:89.5 S,D二聚体:10.07
        mg/l白细胞:18.44 10^9/L,中性粒细胞比率:90.70 %,血红蛋白:102 g/L,血小板:108 10^9/L,C-反应蛋白:115.25 mg/l降钙素原:19.62 ng/ml白介素-6:3017
        pg/ml曲霉菌抗原 阳 性(I=2.32）1-3-β-D葡聚糖:931.4 pg/ml内毒素:8.98 pg/ml皮质醇:XML_SYM_GT62.2 ug/dl促肾上腺皮质激素:43.88
        pg/ml。彩超示:双侧颈动脉内中膜增厚并多发斑块形成；左侧颈总动脉中度狭窄（狭窄率约50-69%）；左侧颈内动脉中度狭窄（狭窄率约50-69%）；左侧颈外动脉轻度狭窄（狭窄率小于50%）；双侧下肢动脉内-中膜增厚并斑块形成；右侧股浅动脉上段、双侧胫前动脉重度狭窄；甲状腺右侧叶囊性结节（TI-RADS2）；右侧胸腔积液。马冬璞副主任医师查房后分析及诊疗:1.患者炎症指标较前提升，纤支镜可见小气道较多痰液，不易吸出，提示感染控制欠佳，调整美罗培南用量，继续联合利奈唑胺注射液积极抗感染治疗，同时给予气管插管辅助呼吸改善氧供，患者真菌感染指标较高，今加用氟康唑抗真菌感染，给予化痰、定期行纤支镜检查，行痰及肺泡灌洗液细菌培养指导抗生素治疗。患者多次脑梗合并冠心病房颤、下肢动脉硬化闭塞症，继续给予阿司匹林肠溶片抗血小板聚集、神经节苷酯针营养神经、磷酸肌酸针营养心肌、丹参多酚酸盐及前列地尔针改善循环等。2.患者血小板进行性降低，考虑球菌感染所致，已给予抗生素治疗，密切观察，必要时给予补充血小板治疗。3.患者昨日出入水量正平衡，今晨查体腹壁可见水肿，考虑蛋白较低，液体潴留，今适当减少入量，并补充白蛋白，避免液体过多进一步影响心功能。4.患者感染性休克，病情危重，建议行Picco进一步指导纠正休克治疗，告知患者家属该操作必要性及自费项目，患者家属表示同意。5.患者全身多发压疮并感染，继续抗感染同时给予清创换药、定时翻身等，另留取分泌物培养指导抗生素选择。再次告知患者家属，患者高龄，既往基础病多，病情危重复杂，随时有发生急性心肌梗死、急性左心衰，恶性心律失常，脑血管意外，气胸，休克难以纠正，重要脏器出血，心脏呼吸骤停，呼吸循环衰竭甚至猝死风险，家属表示知情理解并同意目前治疗方案。	 <Area
            ID="ZC_QM_YSQM" MODIFY="false" UID="191" VALCODE="0">主治医师</Area>:
        <Area ID="QM_YSQM" MODIFY="false" UID="195" VALCODE=""></Area>
        <Area ID="ZC_QM_SJYSQM" MODIFY="false" UID="197" VALCODE="0">上级医师签名</Area>:
        <Area ID="QM_SJYSQM" MODIFY="false" UID="199" VALCODE="">审核</Area>
    </Phase>
    <Phase ID="EMR10.00.02#20170401160647#0001UD100000001ZSIOB" PAGE="10">
        <Area ID="JLSJ" MODIFY="false" UID="202" VALCODE="0">2017.04.01 16:06</Area>
        <Area ID="TITLE" MODIFY="false" UID="205" VALCODE="0">床旁经股动脉PICCO导管置入术</Area>
        因病情需要行股动脉穿刺置管，已向患者及家属解释穿刺引流的必要性和风险，家属表示理解，已签署手术同意书。患者平卧位，穿刺侧下肢轻度外展位，予腹股沟韧带下2横指处触及股动脉搏动最强点为穿刺点，常规消毒铺巾，以2%的利多卡因局麻，持穿刺针进针，针杆方向与下肢平行，进针角度与皮肤呈
        度，进针约3.5cm回抽见鲜红色动脉血搏动，依次放入导丝、扩张器、PICCO监测导管，置管深度为16cm，回抽顺利，与局部固定，并予生理盐水冲管，术毕。术中生命体征平稳，术后穿刺口无明显渗血。注意保持导管通畅，置管处隔日换药，观察穿刺部位有无渗血。该术由刘毓主治医师操作。操作过程及结果已向患者及家属沟通，表示知情。<Area
            ID="ZC_QM_YSQM" MODIFY="false" UID="208" VALCODE="0">主治医师</Area>:
        <Area ID="QM_YSQM" MODIFY="false" UID="212" VALCODE=""></Area>
    </Phase>
    <Phase ID="EMR.LC.QJJL#20170401200048#0001UD100000001ZTTPS" PAGE="11">
        <Area ID="JLSJ" MODIFY="false" UID="215" VALCODE="0">2017.04.01 20:00</Area>
        <Area ID="TITLE" MODIFY="false" UID="220" VALCODE="0">抢救记录</Area>
        患者<Area ID="HZXM" MODIFY="false"
                UID="223" VALCODE="0">王继贤</Area>，<Area
            ID="HZXB" MODIFY="false" UID="225" VALCODE="0">男</Area>，<Area ID="HZNL" MODIFY="false" UID="227"
                                                                          VALCODE="0">85岁</Area>， 以“<Area ID="ZS1"
                                                                                                          MODIFY="false"
                                                                                                          UID="230"
                                                                                                          VALCODE="0">
        言语混乱10余天</Area>”为主诉入院。病情变化情况：患者于17:30出现血压下降76/35mmHg，心室率110次/分，在马冬璞副主任医师指导下立即行抢救，给予逐渐上调去甲肾上腺素针及多巴酚丁胺针泵入剂量，血压稍有回升，并予以羟乙基淀粉补液扩容。于18:45血压再次下降至60/30mmHg左右，立即静推多巴胺提升血压，效差，并伴心率下降至70次/分左右，心电监护示室性心律，立即给予静推肾上腺素针提升心率及升压治疗，患者心率上升，血压仍无明显回升，予以静脉泵入多巴胺及肾上腺素针维持血压，急查血气示:提示低钙血症，过度通气，予以调整呼吸机参数，改善通气，补充葡萄糖酸钙纠正低钙治疗。19:00患者心电监护示:无脉性室性心动过速，伴血压测不出，立即给予同步心脏电复律术（100J）之后转为房颤心律，于19:10再次出现室速，再次给予同步心脏电复律术（100J），再次转为房颤心律，给予小剂量胺碘酮心律失常治疗，并持续大剂量多巴胺、多巴酚丁胺、去甲肾上腺素针联合肾上腺素针泵入，血压波动于78-44/50-29mmHg，房颤心律，心率100次/分，四肢末梢冰凉，紫绀，病情危重，随时有发生死亡可能，持续抢救中，将患者病情及预后告知家属，家属表示知情理解。参加抢救的医务人员：马冬璞副主任医师、刘毓主治医师、王天宝、李金住院医师、王晓、史晓庆护师及其他值班人员。<Area
            ID="ZC_QM_YSQM" MODIFY="false" UID="232" VALCODE="0">主治医师</Area>:
        <Area ID="QM_YSQM" MODIFY="false" UID="236" VALCODE="0"></Area>
    </Phase>
    <Phase ID="EMR10.00.02#20170402221418#0001UD10000000200FEK" PAGE="11">
        <Area ID="JLSJ" MODIFY="false" UID="284" VALCODE="0">2017.04.01 22:14</Area>
        <Area ID="TITLE" MODIFY="false" UID="287" VALCODE="0">肿瘤科会诊记录</Area>
        因患者多项肿瘤标志物异常，今请肿瘤科副主任医师邢国臣会诊。会诊意见:1.建议动态复查异常肿瘤标志物；2.病情稳定后可考虑行胸部CT及消化道造影检查，必要时行无痛肠镜检查。因患者处于休克状态，与家属沟通后该会诊意见暂不执行。<Area
            ID="ZC_QM_YSQM" MODIFY="false" UID="290" VALCODE="0">医师签名</Area>:
        <Area ID="QM_YSQM" MODIFY="false" UID="294" VALCODE="">签署</Area>
    </Phase>
    <Phase ID="EMR10.00.03_SJ#20170402114716#0001UD100000001ZX1WX" PAGE="11">
        <Area ID="JLSJ" MODIFY="false" UID="239" VALCODE="0">2017.04.02 11:47</Area>
        <Area ID="TITLE_NO" MODIFY="false" UID="243" VALCODE="0">郭攀副主任医师查房记录</Area>
        今日<Area ID="YSXMZC"
                MODIFY="false" UID="245"
                VALCODE="0"></Area>查房，患者呼吸浅快，血压、指脉氧及心率波动较大。今晨体温38.3℃，给予物理降温后复测体温38.0℃。心电图监护示房颤心律，心室率波动于84-168次/分，血压波动于59-136/27-80mmHg,中心静脉压5-12mmHg，指脉氧饱和波动于89-100%。中心静脉导管固定好，输液通畅，尿管固定好引流通畅，胃管固定好，测胃残余较多。监测血糖波动于4.2-14.4mmol/l。24小时入3836ml，出3150ml（大便700ml，尿2450ml）。查体:BP98/50mmHg，浅昏迷，精神差，呼吸急促，背部皮肤可见2cm*2cm三期压疮、8cm*5cm三期压疮，右脚趾破溃渗液，全身发绀，四肢冰凉，双肺呼吸音粗，双下肺呼吸音低，可闻及明显干、湿性??音，心率116次/分，律绝对不齐，第一心音强弱不等，脉形短绌，心前区及各瓣膜区未闻及明显病理性杂音，舟状腹，腹部皮肤有水肿，肝脾肋下未触及，下腹部膨隆，叩诊呈鼓音，双下肢无水肿，左下肢可见干性坏疽，神经系统查体:浅昏迷，精神差，高级智能减退，查体欠合作，左眼眼疾，右侧瞳孔圆形，对光反射灵敏，右侧鼻唇沟变浅，伸舌右偏，四肢肌张力增高，右上肢肌力I级，右下肢肌力I级，左侧肢体肌力IV+级，双侧巴氏征阴性，深浅感觉、共济运动查体不配合。检查结果回示:白蛋白:26.7
        g/L,尿素:12.33 mmol/L,天门冬氨酸氨基转移酶:98 u/l,总胆红素:26.7 umol/l,直接胆红素:16.4 umol/l,乳酸脱氢酶:368 u/l,肌酸激酶:1135 u/l,肌酸激酶同工酶:34
        u/l,α-羟丁酸脱氢酶:313 u/l,钙:1.90 mmol/L肌酸激酶同工酶（Abbott):9.00 ng/ml,肌钙蛋白（Abbott):0.28
        ng/ml,肌红蛋白（Abbott):XML_SYM_GT1200.0 ng/mlB型钠尿肽:2604 pg/ml凝血酶原时间:16.1 S,凝血酶原时间比值:1.41 ,国际标准化比例:1.42
        ,活化部分凝血活酶时间:102.3 S,凝血酶原活动度:47.5 %,D二聚体:10.36 mg/l降钙素原:33.68 ng/ml白细胞:27.93 10^9/L,中性粒细胞比率:90.70 %,血红蛋白:91
        g/L,血小板:80 10^9/L,C-反应蛋白:140.84 mg/l白介素-6:2023 pg/ml抗甲状腺球蛋白抗体:2.14 IU/ml,抗甲状腺过氧化物酶抗体:0.2 IU/ml,促甲状腺受体抗体:0.3
        IU/L，胃内容物隐血试验(免疫法):弱?性。粪便球杆比约为1:4。促肾上腺皮质激素（上午）:18.19 pg/ml，促肾上腺皮质激素（下午）:5.69 pg/ml，促肾上腺皮质激素（午夜）:16.86
        pg/ml。皮质醇（上午）:XML_SYM_GT62.2 ug/dl，皮质醇（下午）:XML_SYM_GT62.2 ug/dl，皮质醇（午夜）:XML_SYM_GT62.2
        ug/dl。痰液及肺泡灌洗液培养出金黄色葡萄球菌，药敏结果未回。压疮部分泌物培养出无乳链球菌，药敏结果示对美罗培南、利奈唑胺、氨苄西林、头孢曲松敏感。胸部DR:1.右上胸部局部透过度增加，气胸？建议结合CT2.双肺散在渗出性改变，部分较前吸收3.左上肺陈旧病灶左侧肺门结构模糊4.心影增大，主动脉结钙化5.左侧胸腔积液？6.胸椎稍侧弯。彩超示:腹腔积液，双侧胸腔积液。郭攀副主任医师查房后分析及诊疗:1.患者血象较前明显升高，考虑感染同时合并急性应激所致，抗生素暂不调整，继续美罗培南及利奈唑胺注射液积极抗感染治疗，同时给予气管插管辅助呼吸改善氧供，积极给予化痰、定期行纤支镜检查，行痰及肺泡灌洗液细菌培养指导抗生素治疗。继续给予神经节苷酯针营养神经、磷酸肌酸针营养心肌、丹参多酚酸盐及前列地尔针改善循环等。2.患者大便潜血试验阳性，胃内容物潜血试验阳性，提示消化道出血，给予禁食、停用阿司匹林肠溶片，密切观察血红蛋白变化，必要时给予输血，定期复查大便及胃内容物潜血。3.患者昨日出入水量正平衡，彩超示腹腔及胸腔积液，且白蛋白较低，继续补充白蛋白及适当利尿。4.再次告知患者家属，患者高龄，既往基础病多，病情危重复杂，随时有发生急性心肌梗死、急性左心衰，恶性心律失常，脑血管意外，气胸，休克难以纠正，重要脏器出血，心脏呼吸骤停，呼吸循环衰竭甚至猝死风险，家属表示知情理解并同意目前治疗方案。	 <Area
            ID="ZC_QM_YSQM" MODIFY="false" UID="247" VALCODE="0">医师签名</Area>:
        <Area ID="QM_YSQM" MODIFY="false" UID="251" VALCODE="">签署</Area>
        <Area ID="ZC_QM_SJYSQM" MODIFY="false" UID="253" VALCODE="0">上级医师签名</Area>:
        <Area ID="QM_SJYSQM" MODIFY="false" UID="255" VALCODE="">审核</Area>
    </Phase>
    <Phase ID="EMR10.00.02#20170402152207#0001UD100000001ZYNKI" PAGE="13">
        <Area ID="JLSJ" MODIFY="false" UID="258" VALCODE="0">2017.04.02 15:22</Area>
        <Area ID="TITLE" MODIFY="false" UID="261" VALCODE="0">经皮胸腔穿刺置管引流术操作记录</Area>
        患者左侧胸腔积液，为明确胸水性质及减轻胸闷症状，征得患者及家属同意并签字后，在床旁行经皮胸膜腔穿刺置管术。患者取坐位卧位，以彩超定位点为穿刺点，以穿刺点为中心，用碘伏液螺旋式由内向外消毒两遍，消毒直径约15cm，带无菌手套，铺无菌洞巾。2%利多卡因针5ml局部浸润麻醉，进针约3cm有落空感，回抽见淡黄色胸水。麻醉成功后，左手固定穿刺点皮肤，右手持穿刺针垂直进针约3cm有落空感，回抽出淡黄色胸水，自针尾置入导丝退出穿刺针，扩皮后置入胸管约14cm敷贴固定，接20ml注射器抽取胸水约20ml分别送化验胸水常规，生化及培养检查，抽取200ml胸水送液基细胞学检查，接引流袋引流通畅。操作开始时间：12:30；结束时间：12:50。操作过程顺利，患者无明显不适，生命体征平稳。术后生命体征HR120次/分
        R25次/分 BP98/65mmHg，该术由马冬璞副主任医师指导，牛金朵住院医师操作。注意患者生命体征及双肺呼吸音情况。操作过程及结果已向患者及家属沟通，表示知情。<Area ID="ZC_QM_YSQM"
                                                                                                MODIFY="false" UID="264"
                                                                                                VALCODE="0">医师签名</Area>:
        <Area ID="QM_YSQM" MODIFY="false" UID="268" VALCODE=""></Area>
    </Phase>
    <Phase ID="EMR10.00.02#20170402221845#0001UD10000000200FL1" PAGE="14">
        <Area ID="JLSJ" MODIFY="false" UID="297" VALCODE="0">2017.04.02 22:18</Area>
        <Area ID="TITLE" MODIFY="false" UID="300" VALCODE="0">血管外科会诊记录</Area>
        因患者彩超示颈动脉及双下肢动脉狭窄，今请血管外科张体智主任医师会诊，查看病人下肢无明显急性缺血表现，鉴于病人目前全身情况，暂不做特殊处理，建议保守治疗。会诊意见已告知患者家属，会诊意见已执行。<Area
            ID="ZC_QM_YSQM" MODIFY="false" UID="303" VALCODE="0">主治医师</Area>:
        <Area ID="QM_YSQM" MODIFY="false" UID="307" VALCODE=""></Area>
    </Phase>
    <Phase ID="EMR10.00.02#20170403030004#0001UD10000000201AXS" PAGE="14">
        <Area ID="JLSJ" MODIFY="false" UID="309" VALCODE="0">2017.04.03 03:00</Area>
        <Area ID="TITLE" MODIFY="false" UID="312" VALCODE=" ">输血记录</Area>
        患者贫血，感染性休克并心源性休克，为扩容纠正休克，予AB型病毒灭活冰冻血浆输注。输血前患者生命体征：BP115/57mmHg，HR123次/分，R20次/分（气管插管接呼吸机辅助呼吸），T36.4℃。应用苯海拉明针20mg肌注，预防过敏反应。于13:20开始输入600ml，每袋血浆之间及输血前后均给予生理盐水冲管，输血过程顺利，输血过程中患者无发热、寒颤、腰背部疼痛、气喘、皮疹等不适，于18:15顺利输完。输血后生命体征：BP141/81mmHg，HR113次/分，R20次/分（气管插管接呼吸机辅助呼吸），T36.7℃。    <Area
            ID="ZC_QM_YSQM" MODIFY="false" UID="314" VALCODE="0">主治医师</Area>:
        <Area ID="QM_YSQM" MODIFY="false" UID="317" VALCODE=""></Area>
    </Phase>
</Data>