<?xml version="1.0" encoding="gb2312"?>
<Data>
    <Phase ID="PTBQZYHZXZ" PAGE="1">1.各科住院患者在入院前，须按医院相关规定交纳一定数额的住院预交款，并妥善保管相应收据，方便出院结算时使用。2.
        我院为无烟医院，患者及家属、探视人员禁止在医院内抽烟。3.为了您的生活方便，请遵守院规，爱护好病房的一切公共设施。听从医务人员指导，保持病房整洁、安静、禁止晾晒衣物、乱贴乱挂，贵重物品、现金或药品要自行保管好，以防丢失。4.每日上午8时至11时为查房及治疗时间，请患者家属遵守医院探视制度，选择下午及周日探视；为了防止交叉感染，请不要将儿童及宠物带入病房。5.为了保证您的睡眠及早日康复，请遵守医院作息时间及陪护制度。6.住院患者每日一份一日清单，如有疑问，请随时与护理人员联系，我们将会给您解答。7.医保病人住院时，请及时将医保卡交与病区护士站统一保存管理，由科室对病人进行身份识别和证件核对，坚决杜绝冒名顶替及挂床住院。8.出院时请拿医保卡和押金条及时结账。如不及时结账，您的账户将一直处于在院状态，影响到您以后就医。在门诊享受慢性病的患者，为了及时享受到门诊慢性病待遇，医保患者出院时不可跨月结账。9.离休干部住院时，病区要认真核对其身份，持离休医保卡，500元押金到住院处办理入院手续，离休医保卡及处方本统一存放在病区护士站管理。10.因斗殴、酗酒、吸毒、违法犯罪、交通事故、工伤及自杀、自残、自伤均不能按医保住院；自己不慎受伤者，需说明受伤具体情况及盖章的社区证明，连同医保审批表送医保办审核。11.市、区医保病人需要转院治疗的流程：病区填写转院审批表―医保盖章―即在我院结账―当天转入上级医院办理入院；在外院转入我医院的病人办理住院手续时，将医保卡和转院审批表一同交住院记账处办理入院后，将不再收取入门费。12.医保病人入门费交付情况：在一个年度，市、区医保病人第一次住院为600元，以后每次为300元；省医保病人第一次为900元，以后每次为450元，两次间隔14天内免入门费；居民医保年内每一次均为600元。13.急诊入院的医保病人：省、市、区、登封、荥阳、铁路医保急诊费用可以冲账，但须结账前带急诊病历及报销单据到医保办盖章方可生效；所有药品均不能冲账。14.离休患者住院时带三角的自费药品可以使用；医保及离休患者在使用自费项目及药品时，一定先告知病人同意并在医患沟通单上签字后方可使用。15.有关商业保险情况：在每一整年度：省医保病人统筹报销部分超过80000元、城镇职工和居民医保超过60000元，进入商保后市及居民医保所有费用需要自费，出院结账后，持诊断证明、出院证、本人身份证、医保卡、代办人身份证到市医保中心大额处报销。省医保、铁路医保进入商保时出院直补报销。16.报销比例：根据用药不同省、市医保病人住院报销比例约为总费用的70―80%不等；居民医保约为总费用的30―40%不等。如果住院总费用低报销比例也会相应的降低。17.我院是河南省新农合直补定点医疗机构，全省范围内参合人员在我院住院治疗，均可享受新农合的报销政策。18.我院开通新农合一站式服务，持住院证、转诊证明、合作医疗本、身份证或户口薄到新农合直补窗口办理住院、登记、认证、并将医疗证交病区护士站保管，将对您进行身份识别和证件核对，坚决杜绝冒名顶替，如发现将取消参合待遇，夜间入院患者于住院第2天持上述证件到新农合窗口办理登记、认证。19.河南省内各地区新农合患者来我院就诊凡未经县级医院诊治开具转诊证明直接住院的，其住院费用报销比例降低10%-20%，住院3日内电话联系参合地农合办办理电子转诊。20.因急诊无法进行正常转诊的，可先住院治疗，但应在3个工作日内通过电话等方式向所在统筹地区经办机构登记备案，并由医疗机构开具急诊证明，急诊证明应与病程记录相吻合，可按正常办理报销。21.河南省以外地区新农合住院患者住院3日内与当地农合管理办公室联系，按照当地政策办理相关手续。22.您住院期间拥有用药知情权，经治医生使用新农合目录外药品及诊疗项目会及时告知您或您的家属并征得你们同意后，请您在《河南省参合住院患者知情同意书》上签字认可。23.河南省内新农合患者可于出院当天在我院新农合直补窗口办理报销，报销时需携转诊单、押金条、河南省参合住院患者知情同意书；河南省以外新农合患者按照当地新农合规定携带病历复印件及相关证件回当地农合办办理报补。
        特别告知1. 病房内有各种管道设施，请您及家属不要随意拨动开关，不得使用明火，严禁将电器带入医院，以防因超负荷用电而引发停电及火灾，由此引发的不良事件及设施损坏，后果自负。
        2.活动时请注意安全，走廊内有扶手供您使用，穿防滑鞋，谨防跌倒。3. 患者住院期间病情允许的情况下，向值班护士告知去向后，可在院区短时活动，不能随意离开医院，离开医院有可能发生：
        （1）病情突然变化，无法及时抢救，造成生命危险。
        （2）其他意外：如车祸、意外伤害、食物中毒等不可预见的危险，为了您的安全，请不要离开医院。
        （3）因外出引发的不良后果，患者将承担一切责任。
        祝您早日康复！
        患者签名:<Area ID="QM_HZQM" MODIFY="false" UID="6" VALCODE=""></Area>
        委托人签名：<Area ID="QM_WTRQM" MODIFY="false" UID="7" VALCODE=""></Area>
        <Area ID="TMP_ID_Y" MODIFY="true" UID="3" VALCODE="0">2018</Area>
        年<Area ID="TMP_ID_M" MODIFY="true" UID="4" VALCODE="0">11</Area>
        月  <Area ID="TMP_ID_D" MODIFY="true" UID="5" VALCODE="0">23</Area>
        日
    </Phase>
</Data>