<?xml version="1.0" encoding="gb2312"?>
<Data><Phase ID="EMR10.00.01#20160914195855#0001UD100000000YDHLO" PAGE="1"><Area ID="JLSJ" MODIFY="false" UID="39">2016.09.14 19:58</Area>          <Area ID="TITLE" MODIFY="false" UID="44">首次病程记录</Area>    患者<Area ID="HZXM" MODIFY="false" UID="46">吴允平</Area>，<Area ID="HZXB" MODIFY="true" UID="48">女</Area>，<Area ID="HZNL" MODIFY="false" UID="50">63岁</Area>，以“突发意识不清20分钟”为代主诉入院。一、病例特点：<Area ID="BLTD" MODIFY="true" UID="53"> 1.老年女性，急性起病，病程短；2.既往史：10余年前行“子宫肿瘤切除术”；发现高血压10余年，未服药，血压控制不详；否认“冠心病、糖尿病、脑梗塞”病史；无药物及食物过敏史。3.主要表现为：20分钟前无明显诱因出现意识丧失，呼之不应，伴恶心、呕吐，为胃内容物，无肢体抽搐、口吐白沫、双眼上翻等，大小便失禁，路人急呼120，急诊给予开通静脉通路，以XML_SYM_QUOT脑血管意外XML_SYM_QUOT收入我科。发病来，昏迷状态，未进食，大小便失禁。4.入院查体：T36.5℃，P61次/分，R 26次/分，BP 230/115mmH，spo2:95%。神志昏迷，查体不配合。发育正常，体型肥胖。头颅无畸形，两侧瞳孔不等大，右侧直径约2.5mm，对光反应消失,左侧直径约4.0mm，对光反射消失。口唇无紫绀，伸舌不配合。颈软，无抵抗，气管居中，甲状腺无肿大。双肺听诊呼吸音粗，未闻及干、湿音，心率61次/分，律齐，各瓣膜听诊区未闻及病理性杂音，腹软，压痛及反跳痛查体不配合，肝脾肋下未触及，双下肢无水肿。四肢肌力检查不配合，四肢肌张力偏低，双侧巴氏征阳性。5.辅助检查：头胸CT：1.左侧颞叶及基底节区脑出血，并破入脑室系统；2.双肺上叶、下叶炎性改变并索条灶；3.双肺背侧胸膜增厚；4.气管插管及胃管置入术后改变；5.部分胸椎骨质增生；6.胸主动脉壁钙斑形成； 请结合临床必要时复查</Area> 。二、拟诊讨论（一）、初步诊断：<Area ID="ZD1" MODIFY="true" UID="55">1.左侧颞叶及基底节区脑出血;2.高血压病3级 极高危组；</Area> （二）、诊断依据：<Area ID="ZDYJ" MODIFY="true" UID="57">患者以“突发意识不清20分钟”为代主诉入院。头胸颅CT示：左侧丘脑及基底节区脑出血破入脑室。查体：昏迷，右侧直径约2.5mm，对光反应消失,左侧直径约4.0mm，对光反射消失。四肢肌张力偏低，双侧巴氏征阳性。 </Area>（三）、鉴别诊断：<Area ID="JBZD" MODIFY="false" UID="59">1.糖尿病酮症酸中毒：多有糖尿病病史，可有感染、饮食或治疗不当、饮酒等各种应激因素诱发，出现恶心、呕吐及脱水症状，严重可出现神志改变，头晕、头痛继而烦躁、嗜睡、昏迷，该患者既往否认糖尿病病史，暂不考虑该诊断；2.镇静催眠类药物中毒：一般多有明确服药史。</Area>三、诊疗计划 （一）、<Area ID="ZLJH" MODIFY="false" UID="61"> 1.重症监护,心电监护，行气管插管接呼吸机辅助呼吸，告病危；2.开通深静脉通路，完善血常规、生化、心肌标志物、心电图等检查； </Area>（二）、治疗： <Area ID="ZHIL" MODIFY="false" UID="63"> 1.药物予抗感染（哌拉西林舒巴坦）、醒脑（醒脑静针）、抑酸保护胃黏膜（奥美拉唑针）、止血（尖吻蝮蛇血凝酶针）、脱水降颅压（甘露醇）、减轻脑水肿（七叶皂苷钠）及维持水电解质平衡；2.请神经外科会诊，必要时急诊行手术治疗。 </Area> （三） 与家属沟通病情：患者脑出血，目前患者昏迷，病情危重，病程中随时可能出血进一步加重，脑疝、严重电解质紊乱、消化道出血、多脏器功能不全、心跳、呼吸骤停等可能危及患者生命。家属表示知情理解并同意目前治疗方案。<Area ID="ZC_QM_YSQM" MODIFY="false" UID="67">住院医师</Area>:<Area ID="QM_YSQM" MODIFY="false" UID="70">郑春雷</Area></Phase><Phase ID="EMR10.00.02#20160914195913#0001UD100000000YDHLU" PAGE="2"><Area ID="JLSJ" MODIFY="false" UID="73">2016.09.14 19:58</Area>     <Area ID="TITLE" MODIFY="true" UID="76">锁骨下静脉穿刺置管记录</Area>       患者病情危重，为便于补液和抢救，需要行中心静脉穿刺置管术。已向患者家属解释穿刺的必要性和风险，家属表示理解，已签署同意书。选择右锁骨下静脉为穿刺血管。患者去枕平卧，暴露前胸，常规消毒铺巾，以胸骨上窝和肩锁关节连线中内1/3下方2cm处为穿刺点，以2%利多卡因3ml局麻，持穿刺针进针，针尖指向胸骨上窝，进针角度与皮肤呈45度，贴着锁骨下缘进行，进针约4cm；回抽见暗红色静脉血，依次放入导丝、扩张器、双腔中心静脉导管，置管深度为14cm，回抽顺利，输液通畅，予生理盐水冲管，并局部固定，术毕。术中生命体征较平稳，术后穿刺口无明显渗血。操作时间:17:55-18:10；本次穿刺操作者为郑春雷住院医师，并嘱常规消毒换药，监测穿刺点有无渗血渗液及患者呼吸情况。<Area ID="ZC_QM_YSQM" MODIFY="false" UID="79">住院医师</Area>:<Area ID="QM_YSQM" MODIFY="false" UID="83">郑春雷</Area></Phase><Phase ID="EMR.LC.QJJL_NCXQJ#20160914195953#0001UD100000000YDHMA" PAGE="2"><Area ID="JLSJ" MODIFY="false" UID="86">2016.09.14 19:59</Area>           <Area ID="TITLE" MODIFY="false" UID="90">抢救记录</Area>  患者<Area ID="HZXM" MODIFY="false" UID="93">吴允平</Area>，<Area ID="HZXB" MODIFY="false" UID="95">女</Area>，<Area ID="HZNL" MODIFY="false" UID="97">63岁</Area>， 以“<Area ID="ZS1" MODIFY="true" UID="100">突发意识不清20分钟</Area>”为代主诉入院。患者入ICU查体：T36.5℃，P61次/分，R 26次/分，BP 230/115mmH，spo2:95%。神志昏迷，查体不配合。发育正常，体型肥胖。头颅无畸形，两侧瞳孔不等大，右侧直径约2.5mm，对光反应消失,左侧直径约4.0mm，对光反射消失。口唇无紫绀，伸舌不配合。颈软，无抵抗，气管居中，甲状腺无肿大。双肺听诊呼吸音粗，未闻及干、湿音，心率61次/分，律齐，各瓣膜听诊区未闻及病理性杂音，腹软，压痛及反跳痛查体不配合，肝脾肋下未触及，双下肢无水肿。四肢肌力检查不配合，四肢肌张力偏低，双侧巴氏征阳性。入ICU后，立即予呼吸机辅助呼吸、吸氧、心电监护、脱水、醒脑、减轻脑水肿、营养脑细胞、抗感染、化痰、抑酸等治疗。患者血压高，最高 230/115mmHg，给予乌拉地尔控制血压后血压波动在170/85mmHg。与家属沟通：患者有再次脑出血、脑水肿加重、脑疝形成、肺部感染等可能，严重时危及生命可能，给予告病危，家属表示理解并同意目前治疗方案。继续积极抢救，抢救过程已与家属沟通。参加抢救人员：刘晓刚副主任医师、郑春雷住院医师、王晶护士等。    <Area ID="ZC_QM_YSQM" MODIFY="false" UID="102">住院医师</Area>:<Area ID="QM_YSQM" MODIFY="false" UID="106">郑春雷</Area></Phase></Data>