<?xml version="1.0" encoding="gb2312"?>
<Data><Phase ID="BCJL#20160308150556#0001UD100000000BUISS"><Area ID="JLSJ" MODIFY="false">2016.03.08 15:05</Area>          <Area ID="TITLE" MODIFY="false">首次病程记录</Area>    患者<Area ID="HZXM" MODIFY="false">赵辛有</Area>，<Area ID="HZXB" MODIFY="false">男</Area>，<Area ID="HZNL" MODIFY="false">72岁</Area>，以“<Area ID="ZS1" MODIFY="false">间断恶心1小时余，意识障碍10余分钟</Area>”为代主诉入院。一、病例特点：<Area ID="BLTD" MODIFY="false">①老年男性，1小时余前进餐时无明显诱因突然出现恶心，干呕，未吐出内容物，伴有大汗、面色苍白，无胸闷、胸闷、心前区不适，无放射，无烧心、返酸、发热、咳嗽、咳痰、头晕等，家属急呼120。急诊转运途中无明显诱因突然出现意识丧失，心电监护提示室颤，急给予200J非同步电除颤后转为窦性，急诊查心电图提示窦性心律、频发早搏，急诊给予建立静脉通路转入我科。②既往史：XML_SYM_QUOT脑出血XML_SYM_QUOT病史数10年，遗留有肢体活动障碍，生活基本自理；吸烟40余年，平均20根/日，已戒烟3年；饮酒史40余年，5-6两/天，已戒酒3年。否认“高血压、糖尿病、冠心病病史”，无食物、药物过敏史；③查体:T36.5℃ P202次/分 R20次/分 BP110/58mmHg SPO2 98%，昏迷状态，双肺呼吸音粗，未闻及干湿性音；HR202次/分，律不齐，各瓣膜听诊区听诊不理想。腹软，肝脾肋下未及，双下肢无水肿。生理反射存在，病理反射未引出。④入院心电监护提示室颤。入院心电图示：窦性心动过速，心率 123次/分，下壁心肌梗死，急性前壁心肌梗死，频发室性早搏，短阵室性心动过速，ST-T呈急性缺血损伤性改变</Area>。二、拟诊讨论（一）、初步诊断：<Area ID="ZD1" MODIFY="false">1.冠心病 陈旧性下壁心梗 急性冠脉综合征 急性前壁心梗 心律失常 室颤；2.脑出血后遗症期；3.右腕骨骨折。</Area> （二）、诊断依据：<Area ID="ZDYJ" MODIFY="false">1.老年男性，既往有长期抽烟、饮酒史，既往脑出血病史，为XML_SYM_QUOT冠心病XML_SYM_QUOT的危险因素；2.入院心电监护提示室颤。入院心电图示：窦性心动过速，心率 123次/分，下壁心肌梗死，急性前壁心肌梗死，频发室性早搏，短阵室性心动过速，ST-T呈急性缺血损伤性改变。</Area>（三）、鉴别诊断：<Area ID="JBZD" MODIFY="false">（1）主动脉夹层：多有高血压病史，持续性剧烈疼痛，呈撕裂样，可向腹部放射；胸腹部可闻及血管杂音，四肢血压可不等；查大血管彩超或６４排ＣＴ可明确诊断。（2）急性肺动脉栓塞：可发生胸闷、胸痛、咯血、呼吸困难、低氧血症和休克。但有右心负荷急剧增加的表现如发绀、肺动脉瓣的第二心音亢进、颈静脉充盈、肝大、下肢水肿等。心电图示Ⅰ导联S波加深，Ⅲ导联Q波显著、T波倒置，胸导联过渡区左移，右胸导联T波倒置等改变，超声心动图检查可发现肺动脉高压、右心扩大和右心负荷增加的表现；D-二聚体阳性，行肺动脉64排CT或肺动脉造影可明确诊断</Area>。三、诊疗计划:1.心电监护、重症监护、告病危；2.急行电除颤，并给予艾司洛尔、胺碘酮、利多卡因等控制心室率，给予吗啡、咪达唑仑及芬太尼镇痛镇静，并请心内科会诊，协助诊疗；3.行气管插管接呼吸机辅助通气；4.急行血生化了解肝、肾功能，查血脂、血糖评价冠心病的危险因素；心肌酶、心梗定量了解心肌损伤情况，行心脏彩超、BNP检查了解心脏结构及功能，行周围动脉彩超检查了解周围动脉硬化情况；5.给予阿司匹林肠溶片及氯吡格雷片抗血小板聚集，低分子肝素钙针抗凝，阿托伐他汀钙片抗动脉硬化，大株红景天注射液改善循环，磷酸肌酸钠针营养心肌，泮托拉唑保护胃黏膜；6.告患者家属病危，随时可能再发恶性心律失常，心脏破裂、急性心衰、心源性休克、多脏器功能衰竭致猝死可能，家属表示知情理解。<Area ID="ZLJH" MODIFY="false"></Area><Area ID="ZHIL" MODIFY="false"></Area><Area ID="ZC_QM_YSQM" MODIFY="false">住院医师</Area>:<Area ID="QM_YSQM" MODIFY="false">石彦杰</Area></Phase><Phase ID="EMR.LC.QJJL#20160308150759#0001UD100000000BUJV5"><Area ID="JLSJ" MODIFY="false">2016.03.08 15:07</Area>           <Area ID="TITLE" MODIFY="false">抢救记录</Area>      患者<Area ID="HZXM" MODIFY="false">赵辛有</Area>，<Area ID="HZXB" MODIFY="false">男</Area>，<Area ID="HZNL" MODIFY="false">72岁</Area>， 以“<Area ID="ZS1" MODIFY="false">间断恶心1小时余，意识障碍10余分钟</Area>”为代主诉入院。患者入院心电监护提示室颤。入院心电图示：窦性心动过速，心率 123次/分，下壁心肌梗死，急性前壁心肌梗死，频发室性早搏，短阵室性心动过速，ST-T呈急性缺血损伤性改变，急予电除颤（电压200焦耳）共11次，并应用艾司洛尔、胺碘酮、利多卡因控制心律，多巴酚丁胺强心、维持血压，吗啡、咪达唑仑及芬太尼镇痛镇静，后恢复为窦性心律；并急行气管插管接呼吸机辅助通气；并查体:昏迷状态，双肺呼吸音粗，未闻及明显干湿罗音。腹膨隆，叩诊呈鼓音，肠鸣音弱，四肢末梢发绀，皮肤温度低。请心内科会诊考虑急性广泛前壁心肌梗死，肺栓塞待排，予急查凝血四项、D二聚体，床边心电图，心脏彩超等明确诊断。抢救过程持续进行中。与家属沟通:患者目前病情危重，随时可能再发恶性心律失常，心脏破裂、急性心衰、心源性休克、多脏器功能衰竭致猝死可能，家属表示知情理解。参加抢救人员为刘晓刚主治医师，石彦杰住院医师，郑惠住院医师，张艳艳护士长等人。<Area ID="ZC_QM_YSQM" MODIFY="false">住院医师</Area>:<Area ID="QM_YSQM" MODIFY="false">石彦杰</Area></Phase><Phase ID="EMR10.00.02#20160308151204#0001UD100000000BUK6F"><Area ID="JLSJ" MODIFY="false">2016.03.08 15:11</Area>   <Area ID="TITLE" MODIFY="false">经皮右侧颈内静脉穿刺置管记录</Area>       患者因病情危重，需行经皮右颈内静脉穿刺置管术，建立静脉通道，监测中心静脉压，已将该操作的必要性及可能出现的并发症及费用告知患者及家属，表示知情并签字同意。患者取去枕平卧位，头转向对侧，选择右颈内静脉为穿刺血管，以穿刺点为中心，用碘伏液螺旋式由内向外消毒两遍，消毒范围直径约15cm，带无菌手套，铺无菌洞巾，以2%利多卡因5ml对穿刺点局部麻醉成功，然后右手持穿刺针，左手固定穿刺部位皮肤，紧贴颈内动脉外侧进针，与皮肤呈30度角，负压进针约2cm，回抽出暗红色血液，确认进入静脉，续入导丝退出穿刺针，扩皮，置入7F双腔中心静脉导管，深度约13cm，接液体通畅，固定静脉导管，碘伏常规消毒，无菌敷贴固定，穿刺成功。连接液体测量中心静脉压为10mmHg。操作开始时间：11:20；结束时间：11:35；操作过程顺利，患者无明显不适。注意保持导管通畅，置管处隔日换药，观察穿刺部位有无渗血。该术由刘晓刚主治医师指导，郑惠住院医师操作。操作过程及结果已向患者及家属沟通，表示知情。<Area ID="ZC_QM_YSQM" MODIFY="false">住院医师</Area>:<Area ID="QM_YSQM" MODIFY="false">石彦杰</Area></Phase><Phase ID="EMR10.00.02#20160308235534#0001UD100000000BW0GY"><Area ID="JLSJ" MODIFY="false">2016.03.08 15:55</Area>    <Area ID="TITLE" MODIFY="false">心内科会诊记录</Area>       患者以“间断恶心1小时余，意识障碍10余分钟”为代主诉入院。入院心电监护提示室颤，心电图提示急性下壁心肌梗死。请心内科毛治尉主治医师会诊后考虑:1.冠心病 陈旧性下壁心梗 急性冠脉综合征 急性前壁心梗 心律失常 室颤；2.脑出血后遗症期。建议l:1.给予胺碘酮、艾司洛尔、利多卡因抗心律失常药物应用；2.建立静脉通路，给予补钾补镁；3.气管插管接呼吸机纠正脑缺氧；4.给予阿司匹林肠溶片、氯吡格雷抗血小板聚集，如血压稳定可给予硝酸酯类药物应用；5.完善床旁心脏彩超、胸水、四肢血管彩超；6.告病危，与家属做好沟通，告知随时有恶性心律失常、心脏骤停危及生命风险。已按会诊意见执行，会诊意见已告知家属。<Area ID="ZC_QM_YSQM" MODIFY="false">住院医师</Area>:<Area ID="QM_YSQM" MODIFY="false">石彦杰</Area></Phase><Phase ID="EMR10.00.02#20160308200516#0001UD100000000BVLID"><Area ID="JLSJ" MODIFY="false">2016.03.08 16:05</Area>     <Area ID="TITLE" MODIFY="false">危急值记录</Area>       患者急性心肌梗死，入院查心肌酶结果回示肌钙蛋白18.9ng/ml,属急危值，患者室颤、急性心肌梗死，继续抗血小板抗凝、抗凝、营养心肌、改善循环等治疗。观察患者病情变化。<Area ID="ZC_QM_YSQM" MODIFY="false">住院医师</Area>:<Area ID="QM_YSQM" MODIFY="false">石彦杰</Area></Phase><Phase ID="EMR10.00.02#20160309092604#0001UD100000000BWYCE"><Area ID="JLSJ" MODIFY="false">2016.03.09 09:25</Area>     <Area ID="TITLE" MODIFY="true">刘晓刚主治医师查房记录</Area>       今日查房,患者气管插管接呼吸机辅助通气，夜间持续镇静镇痛，晨能唤醒。。昨日入院后出入量:入:1350.4ml,出:1050ml,其中大便50ml,胃液40ml，余为尿。血糖波动在8.4-10.9mmol/l,中心静脉压波动在9-13mmhg。心电监护示窦性心律，心率波动在70次/分左右。凌晨4点左右发生室速，持续数秒，给予调整胺碘酮泵速后恢复窦性心律，持续胺碘酮、艾司唑仑、利多卡因等药物泵入。查体：BP107/69mmHg，双肺呼吸音低，未闻及明显干湿性音。心音低顿，心率73次/分，律齐，未及明显杂音。双下肢无水肿，左下肢巴氏征可疑阳性。昨日入院时生化:总蛋白:62g/L,白蛋白:33g/L,天门冬氨酸氨基转移酶:53 u/l,γ谷氨酰氨基转移酶:104u/l,碱性磷酸酶:136u/l,间接胆红素:9.5umol/l，尿素:9.21mmol/L,肌酐:108umol/L，乳酸:6.68mmol/L。心肌酶四项:乳酸脱氢酶:504u/l,肌酸激酶:271u/l,肌酸激酶同工酶:27u/l,α-羟丁酸脱氢酶:416u/l。B型钠尿肽:2094.4pg/ml，今晨:B型钠尿肽:1842.9pg/ml。肌钙蛋白12.67ng/ml。血常规:白细胞:10.92*10^9/L,中性粒细胞比率:86.00%,血红蛋白:97.00g/L,血小板:234.00*10^9/L,c-反应蛋白:57.90mg/L。尿常规:红细胞:881/uL,白细胞:125/uL,透明管型:2/LPF,细菌:43/uL,比重:XML_SYM_GT=1.030。凝血四项:凝血功能大致正常，D二聚体:4.05mg/l。糖化血红蛋白正常。同型半胱氨酸彩超示:甲状腺弥漫性回声改变（请结合实验室检查），左侧颈动脉内中膜增厚并斑块形成，双侧下肢动脉内-中膜增厚并小斑点形成，右侧下肢动脉斑块形成。心脏彩超:左房增大，左室壁节段性运动异常，主动脉瓣、二、三尖瓣少量反流，左心功能减低。刘晓刚主治医师查房分析：患者入院恶性心律失常，意识障碍，根据心电图及心肌酶心脏彩超等情况，目前以下诊断明确：1.冠心病 陈旧性下壁心梗 急性前壁心肌梗死 心律失常 室颤 室速 心功能不全；2.周围动脉粥样硬化症；3.高同型半胱氨酸血症；4.脑出血后遗症期；5.右腕骨骨折；6.贫血；7.肝损伤；8.低蛋白血症。患者急性心肌梗死需与主动脉夹层相鉴别：支持点：有明显胸痛、胸闷、恶心、呕吐等表现，发病时血压有升高，不支持点：既往无高血压病史，无撕裂样疼痛，且发病时双上肢血压差不明显，结合心肌酶及心电图动态演变可排除该诊断。1.患者急性心肌梗死，周围动脉粥样硬化症，继续抗凝、抗血小板聚集、营养心肌、稳定斑块等对症支持治疗，注意复查血常规、肾功能、心肌酶，2.患者高同型半胱氨酸血症，此项升高为心脑血管疾病的危险因素，给予叶酸片应用。3.患者入院后反复室颤室速，给予门冬氨酸钾镁针稳定心肌细胞膜。严密观察病情变化。目前病情仍危重，随时可能出现恶性心律失常、心衰、心源性休克、心脏破裂、猝死，而危及生命，病情已反复告知家属，家属对病情表示理解。<Area ID="ZC_QM_YSQM" MODIFY="false">住院医师</Area>:<Area ID="QM_YSQM" MODIFY="false">王二玲</Area></Phase></Data>