<?xml version="1.0" encoding="gb2312"?>
<Data><Phase ID="EMR10.00.03_SJ#20150919124037#0001UD1000000002GH62"><Area ID="JLSJ">2015.09.19 12:40</Area>      <Area ID="TITLE_NO">董春学副主任医师查房记录</Area>    今日<Area ID="YSXMZC">董春学副主任医师</Area>查房，患者未诉胸闷发作，一般情况可。查体：BP120/70mmHg，口唇无发绀，颈静脉无充盈，双肺未闻及音，心率76次/分，律齐，未闻及杂音，腹平软，无压痛，肝脾肋下未及，双下肢无水肿。右桡动脉伤口愈合良好。心电监护示：窦律，律齐。董春学副主任医师指示：患者亚急性前壁心肌梗死，行冠脉造影+前降支PTCA及支架植入术后，目前无心绞痛发作，无心衰症状及体征，继续予以抗血小板聚集、抗凝、扩冠改善心肌供血、抗动脉硬化、营养心肌、拮抗肾素醛固酮等治疗。继续观察患者伤口、血压及心电监护情况。主治医师签名:<Area ID="QM_YSQM">李海洲</Area>副主任医师签名:<Area ID="QM_SJYSQM"> 董春学 </Area></Phase><Phase ID="EMR10.00.03_SJ#20150920094208#0001UD1000000002GMT3"><Area ID="JLSJ">2015.09.20 09:41</Area>      <Area ID="TITLE_NO">张琳主任医师查房记录</Area>    今日<Area ID="YSXMZC">张琳主任医师</Area>查房，患者未诉胸痛、胸闷发作，大小便正常。查体：BP110/60mmHg，口唇无发绀，颈静脉无充盈，双肺未闻及音，心率75次/分，律齐，未闻及杂音，腹平软，无压痛，肝脾肋下未及，腹平软，无压痛，肝脾肋下未及，双下肢无水肿，右桡动脉伤口愈合良好。心电监护示：窦律，律齐。张琳主任医师指示：患者心率偏快，加量应用美托洛尔缓释片，继续观察患者心率控制情况。另继续予以抗血小板聚集、抗凝、扩冠改善心肌供血、抗动脉硬化、营养心肌、控制心率减低心肌氧耗等治疗。主治医师签名:<Area ID="QM_YSQM">李海洲</Area>主任医师签名:<Area ID="QM_SJYSQM"> 张琳 </Area></Phase><Phase ID="EMR10.00.03_SJ#20150921114456#0001UD1000000002GWTW"><Area ID="JLSJ">2015.09.21 11:44</Area>      <Area ID="TITLE_NO">张琳主任医师查房记录</Area>    今日<Area ID="YSXMZC">张琳主任医师</Area>查房，患者未诉胸痛、胸闷发作，大小便正常。查体：BP138/70mmHg，口唇无发绀，颈静脉无充盈，双肺未闻及音，心率70次/分，律齐，未闻及杂音，腹平软，无压痛，肝脾肋下未及，腹平软，无压痛，肝脾肋下未及，双下肢无水肿，右桡动脉伤口愈合良好。心电监护示：窦律，律齐。张琳主任医师指示：患者目前症状缓解，继续予以抗血小板聚集、抗凝、扩冠改善心肌供血、抗动脉硬化、营养心肌、控制心率减低心肌氧耗等治疗。继续观察患者心率及血压情况。                                          主治医师签名:<Area ID="QM_YSQM">李海洲</Area>主任医师签名:<Area ID="QM_SJYSQM">张琳  </Area></Phase><Phase ID="EMR10.00.02#20150923154610#0001UD1000000002HRAA"><Area ID="JLSJ">2015.09.23 15:45</Area>           <Area ID="TITLE">日常病程记录</Area>       今日查房,患者未诉胸痛、胸闷发作，大小便正常。查体：BP120/70mmHg，口唇无发绀，颈静脉无充盈，双肺未闻及音，心率66次/分，律齐，未闻及杂音，腹平软，无压痛，肝脾肋下未及，腹平软，无压痛，肝脾肋下未及，双下肢无水肿，右桡动脉伤口愈合良好。患者糖化血红蛋白6.1%，升高，不排除“2型糖尿病”，完善糖耐量试验检查。继续予以抗血小板聚集、抗凝、扩冠改善心肌供血、抗动脉硬化、营养心肌、控制心率减低心肌氧耗等治疗。继续观察患者心率及血压情况。医师签名:<Area ID="QM_YSQM">李海洲</Area></Phase><Phase ID="EMR10.00.03_SJ#20150925000224#0001UD1000000002I4ZZ"><Area ID="JLSJ">2015.09.24 11:01</Area>      <Area ID="TITLE_NO">董春学副主任查房记录</Area>    今日<Area ID="YSXMZC">董春学副主任医师</Area>查房，患者未诉胸痛、胸闷发作，大小便正常。查体：BP120/70mmHg，口唇无发绀，颈静脉无充盈，双肺未闻及音，心率64次/分，律齐，未闻及杂音，腹平软，无压痛，肝脾肋下未及，腹平软，无压痛，肝脾肋下未及，双下肢无水肿，右桡动脉伤口愈合良好。心电监护示：窦律，律齐。OGTT试验未见明显异常。董春学副主任医师指示：OGTT试验提示糖耐量异常。继续予以抗血小板聚集、抗凝、扩冠改善心肌供血、抗动脉硬化、营养心肌、控制心率减低心肌氧耗等治疗。继续观察患者心率及血压情况。主治医师签名:<Area ID="QM_YSQM">医师签名</Area>副主任医师签名:<Area ID="QM_SJYSQM">  </Area></Phase><Phase ID="EMR10.00.02#20150924165508#0001UD1000000002I239"><Area ID="JLSJ">2015.09.24 16:54</Area>           <Area ID="TITLE">日常病程记录</Area>       今日查房,患者诉中午输完液体至现在间断感左侧头痛，稍有恶心，无呕吐、视物旋转及肢体活动障碍等。查体：BP125/75mmHg，口唇无发绀，伸舌居中，颈静脉无充盈，双肺未闻及音，心率64次/分，律齐，未闻及杂音，腹平软，无压痛，肝脾肋下未及，腹平软，无压痛，肝脾肋下未及，双下肢无水肿，四肢肌力、肌张力正常，生理反射存在，病理征阴性。患者头痛考虑1.单硝酸异山梨酯液引起？2.脑血管意外？嘱患者休息，适当多饮水，促进硝酸酯类排泄，如症状缓解，可能与硝酸酯类有关。如症状持续存在及加重，行头颅CT了解脑血管情况，病情已与患者沟通，表示知情，密切观察患者头痛情况。医师签名:<Area ID="QM_YSQM">董凤梅</Area></Phase><Phase ID="EMR10.00.03_SJ#20150926080125#0001UD1000000002IMQJ"><Area ID="JLSJ">2015.09.26 08:01</Area>      <Area ID="TITLE_NO">张琳主任医师查房记录</Area>    今日<Area ID="YSXMZC">张琳主任医师</Area>查房，患者未诉不适，一般情况可。查体：BP125/75mmHg，口唇无发绀，伸舌居中，颈静脉无充盈，双肺未闻及音，心率64次/分，律齐，未闻及杂音，腹平软，无压痛，肝脾肋下未及，腹平软，无压痛，肝脾肋下未及，双下肢无水肿。糖耐量试验回示：糖耐量异常。嘱患者糖尿病饮食，定期监测血糖。张琳主任医师指示：患者目前胸痛症状缓解，达临床治愈，今日出院。嘱患者：1.院外继续遵医嘱服药；2.低盐低脂糖尿病饮食，限水，每日主食量5-6两；3.避免劳累、受凉、情绪激动、大便用力等；忌饮咖啡、浓茶、酒精等；4.1月复查肝肾功能、电解质、心肌酶、血脂、血糖及心电图；1年复查心脏彩超、动态心电图、糖耐量试验及冠脉造影检查；5.1月复诊。                                       主治医师签名:<Area ID="QM_YSQM">李海洲</Area>主任医师签名:<Area ID="QM_SJYSQM">张琳  </Area></Phase></Data>