<?xml version="1.0" encoding="gb2312"?>
<Data><Phase ID="EMR10.00.04" PAGE="1">  <Area ID="TITLE" MODIFY="false" UID="14" VALCODE="">疑难病例讨论记录</Area>    讨论时间：<Area ID="TLSJ" MODIFY="false" UID="30" VALCODE="">2017.05.22  </Area>    讨论地点：<Area ID="TLDD" MODIFY="false" UID="31" VALCODE="">CCU医师办公室  </Area>    主 持 人：<Area ID="ZCR" MODIFY="false" UID="32" VALCODE="">马冬璞副主任医师  </Area>    参加人员：<Area ID="CJRY" MODIFY="true" UID="33" VALCODE="">马冬璞副主任医师、郭攀副主任医师、刘毓主治医师、    翟关群副主任医师、消化科李琨琨副主任、血液科周建中主任医师指出、肾内科张勇主治医师、王天宝、牛金朵住院医师、于金鹏住院医师、澎湃住院医师,闫倩倩护士长及其他值班人员。</Area>    讨论目的：<Area ID="TLMD" MODIFY="false" UID="34" VALCODE=""> 进一步讨论患者死亡原因，探讨抢救措施。 </Area>    讨论：<Area ID="TLNR" MODIFY="true" UID="35" VALCODE=""> 牛金朵住院医师汇报病历（略）
    翟关群副主任医师指出:患者老年男性，以间断胸闷3余月，加重10天为主诉入院，三月前在心内行冠脉介入治疗，出院后反复出现心衰表现，经对症治疗好转，根据患者超声提示患者心功能差，但与常规心衰有不同之处，心衰不易纠正，反复出现，无肝淤血、肺水肿表现，考虑心梗后综合症可能性大，治疗上加用糖皮质激素观察疗效，与患者家属沟通激素利弊及应用必要性，肝酶升高原因暂不明确，停可疑药物，保肝治疗，建议请301医院会诊协助诊治；
    消化科李琨琨副主任医师指出:患者老年男性，冠心病病史，反复心衰发作，长期口服他汀类药物调脂治疗，突然出现肝酶升高，原因不详，传染病八项为提示肝炎；停用可疑药物给予保肝药物应用并输注冷沉淀补充凝血因子；
     血液科周建中主任医师指出:患者凝血时间延长，肝功能合成受损，与患者纳差维生素K缺乏有关，积极治疗原发病并给予维生素K改善凝血功能；肾内科张勇主治医师指出:患者老年男性，冠心病、高血压病史，肾功能不全，考虑与心衰肾灌注不足有关，积极治疗原发病，若肌酐、尿素氮持续升高可考虑血滤治疗，
    王天宝医师发言：患者为老年男性，既往高血压、脑梗死等心脑血管疾病危险因素，近3月来反复出现心前区不适、气促等不适，入院后诊断为冠心病、心衰，3月前曾行冠状动脉支架植入术，入院后经积极治疗后出现心源性休克、心力衰竭，给予对症内科保守治疗，效果不佳，患者症状持续不缓解，多次复查心脏彩超显示心功能均较差，最终出现恶性心律失常 心室颤动，抢救无效，宣布临床死亡，患者诊断明确，治疗准确、无误。
    刘毓主治医师发言：患者为老年男性，既往高血压、脑梗死等心血管疾病危险因素，3月前明确诊断为冠心病、心功能不全，曾于我院住院治疗，本次入院后明确诊断为冠心病、急性心肌梗死、心功能不全，心源性休克，心脏彩超提示心功能极差，且已出现心脏结构改变，给予内科对症保守治疗后，效果不佳，且心功能进一步恶心，最终出现心源性休克、心脏骤停，抢救治疗无效，宣布临床死亡。患者诊断明确，我们治疗及时、准确、无误。
    郭攀副主任医师发言：患者为老年男性患者，有多种心脑血管疾病危险因素，3月前明确诊断为冠心病、心功能不全、心源性休克，曾于我院住院治疗，本次入院后明确诊断为冠心病、急性心肌梗死、心功能不全、心源性休克，心脏彩超提示心功能极差，给予内科对症保守治疗后，治疗效果不佳，且心功能进一步恶化，最终出现心源性休克、心脏骤停，抢救治疗无效，宣布临床死亡。患者诊断明确，我们治疗及时、准确、无误。     澎湃规培医师发言:患者老年男性，患者高新庆，男，81岁， 以“间断胸闷3余月，加重10天  ”为主诉05.01入院。因病情危重，转入CCU，于12:20诉腹部疼痛，随之心率下降降至34次/分，血压降至70/40mmHg，意识不清，双眼凝视，立即在郭攀副主任医师指导下给予以下抢救:给予静推阿托品、肾上腺素针及多巴胺针升压、异丙肾上腺素提升心率，持续无创呼吸机辅助呼吸，氧和升至不理想立即气管插管有创通气，持续泵入多巴酚丁胺针、多巴胺针强心升压。急查动脉血气分析提示严重代谢性酸中毒，给予碳酸氢钠注射液纠酸治疗。于12:35突然心跳停止，反复给予心脏同步电复律术转复心律、心肺复苏、电除颤等积极抢救。抢救至13:29出现心脏呼吸骤停，患者始终未恢复自主心跳及自主呼吸，双侧瞳孔散大固定，对光反射消失，大动脉搏动消失，血压测不出，全身深浅反射消失，查心电图示一直线，经家属同意，宣布临床死亡，抢救及时，无误，家属表示理解
    闫倩倩护士长发言：患者为高龄患者，心、肺功能较差，与患者及家属沟通需耐心，多督促进食口服药，多翻身叩背，防止褥疮，同时及时总结出入水量，及时与医生沟通，同时多与患者家属沟通。
    马冬璞副主任医师（科主任）总结发言：患者为老年男性患者，病情复查，经院内大会诊协助诊治，仍未能延缓疾病进展，诊断明确，治疗及时、准确、无误，最终死亡原因：心源性休克。死亡诊断:1.冠状动脉粥样硬化性心脏病 急性冠脉综合征 陈旧性心肌梗死 冠状动脉支架植入术后 心梗后综合症 心力衰竭 心功能III级（NYHA分级）心源性休克；2.快慢综合症；3.高血压病3级，极高危；4.脑梗死；5.轻度贫血；6.高尿酸血症；7.双侧胸腔积液 双侧胸腔置管引流术后；8.电解质紊乱:低钠血症；9.肺小结节；10.肺间质性改变；11.乳酸酸中毒；
      主管医师签名：牛金朵        记录者签名:牛金朵                    </Area><Area ID="ZYZD" MODIFY="false" UID="36" VALCODE=""></Area><Area ID="JCZLFA" MODIFY="false" UID="37" VALCODE=""></Area><Area ID="QM_ZZYS" MODIFY="false" UID="38" VALCODE=""></Area><Area ID="JLZ" MODIFY="false" UID="27" VALCODE=""></Area>



    </Phase></Data>