<?xml version="1.0" encoding="gb2312"?>
<Data><Phase ID="EMR10.00.01#20150515110707"><Area ID="JLSJ">2015.05.15 11:06</Area>          <Area ID="TITLE">首次病程记录</Area>    患者<Area ID="HZXM">刘柿兰</Area>，<Area ID="HZXB">男</Area>，<Area ID="HZNL">57岁</Area>，<Area ID="ZS1"></Area><Area ID="BLTD"></Area><Area ID="ZD1"></Area><Area ID="ZDYJ"></Area><Area ID="JBZD"></Area><Area ID="ZLJH"></Area><Area ID="ZHIL"></Area>以XML_SYM_QUOT间断咳嗽、咳痰10余年，活动后胸闷、气喘5年，再发并加重10天XML_SYM_QUOT为主诉入院，病历特点：1.老年男性 慢性病急性加重。 10余年前患者受凉后出现咳嗽、咳痰，咳嗽呈阵发性，咳较多白粘痰，无胸痛、咯血、胸闷、无发热、乏力、盗汗，至附近诊所给予抗感染，对症处理后症状好转，此后症状反复发作，冬重夏轻，症状迁延，5年前渐出现活动耐力下降，活动后胸闷、气喘，曾住院治疗，10天前受凉后上述症状再发加重，咳嗽、咳黄白粘痰，痰不易咳出，胸闷活动后为重，无发热、畏寒、寒战、纳差，喉部喘鸣音，院外应用（具体不详）抗感染治疗，效差，为进一步诊治，以XML_SYM_QUOT慢性阻塞性肺疾病急性加重期XML_SYM_QUOT收入我病区，发病来，患者神志清，精神差，饮食睡眠一般，大小便基本正常，体重无明显变化。无XML_SYM_QUOT高血压病XML_SYM_QUOT、XML_SYM_QUOT糖尿病XML_SYM_QUOT、“冠心病”病史，无XML_SYM_QUOT结核”“肝炎”病史，无输血、献血史，无外伤史，无药敏史。入院查体：T:36.6  ℃ P 95 次/分  R 22 次/分  BP 90/70 mmHg 口唇紫绀，咽腔无充血，扁桃体无肿大。颈软，颈静脉充盈，甲状腺无肿大。气促，桶状胸，胸廓扩张度对称，叩诊两肺呈过清音，听诊两下肺呼吸音低，两肺可闻及干湿性音。心率117次/分，律齐，p2XML_SYM_GTa2，心音正常，心脏各瓣膜听诊区未闻及杂音。双下肢无水肿。拟诊讨论 初步诊断：1.慢性阻塞性肺疾病急性加重期 呼吸衰竭？2.肺源性心脏病。诊断依据：中老年男性，间断咳嗽、咳痰10余年，活动后胸闷、气喘5年，再发并加重10天；查体：颈静脉充盈，桶状胸，叩诊双肺过清音，听诊双肺呼吸音低，可闻及干湿性音，心率95次/分，律齐，p2XML_SYM_GTa2，心音正常，心脏各瓣膜听诊区未闻及杂音。鉴别诊断：肺结核：多有午后低热，消瘦，乏力，咯血等全身中毒症状，痰查抗酸杆菌及胸部X-线可协助诊断。诊疗计划：1.完善血常规，肝功，肾功，心肌酶，电解质等相关检查，协助诊断。2.抗感染，祛痰，扩张支气管，3.对症支持治疗。4.预防并发症。自费及乙类药物告知家属。患者病史长，反复住院，易出现呼吸循环衰竭、恶性心律失常、痰堵窒息、多脏器衰竭、下肢静脉血栓形成、肺栓塞猝死等情况危及生命，有随时转入重症监护室可能，病情较重，告知家属，其表知情。医师签名:<Area ID="QM_YSQM">胡朝阳</Area></Phase><Phase ID="EMR10.00.03_ZZ#20150518175401"><Area ID="JLSJ">2015.05.18 17:53</Area>       <Area ID="TITLE_NO">靳莉主治查房记录</Area>    <Area ID="YSXMZC"></Area>患者入院第2日，仍咳嗽、咳黄色粘痰，痰粘难咳出，伴胸闷气促，活动时明显，饮食睡眠欠佳，二便正常。持续鼻导管吸氧，氧流量2-3l/min，查体：T 36.6℃ P 92次/分 R 23次/分 BP 95/62mmHg，神志清，精神差，口唇发绀，咽腔充血，双扁桃体无肿大，未见脓性分泌物，叩诊呈过清，听诊双肺呼吸音粗，双肺可及哮鸣音。心率92次/分，律齐，各瓣膜听诊区未闻及杂音，腹平软，无压痛及反跳痛，肝脾肋下未触及，双下肢无水肿。辅助检查：心电图示：窦性心律 HR 92次/分 右房异常 右室增大 非特异性室内传导异常 ST-T改变。凝血酶原时间15.6S;凝血酶原时间比值1.45;国际标准化比例1.42;凝血酶原活动度52.7%;活化部分凝血活酶时间55.5S;D二聚体1.42mg/l;白细胞7.38 10^9/L;中性粒细胞数5.78 10^9/L;淋巴细胞数0.91 10^9/L;中性粒细胞比率78.40%;血红蛋白136.00 g/L;血小板117.00 10^9/L;葡萄糖8.45 mmol/L;钠129 mmol/L;氯84 mmol/L;丙氨酸氨基转移酶86u/l;天门冬氨酸氨基转移酶53u/l;碱性磷酸酶187u/l;γ谷氨酰氨基转移酶141u/l;总胆红素33.4umol/l;直接胆红素15.4umol/l;肌酐39umol/L;总胆固醇2.4mmol/L;甘油三酯0.44mmol/L;高密度脂蛋白胆固醇0.77mmol/L;乳酸脱氢酶268u/l;α-羟丁酸脱氢酶206u/l;乳酸3.32mmol/L;B型钠尿肽2451pg/ml;肖海励主治医师查看病人后指出：患者中老年男性，起病缓，病程长，以“间断咳嗽、咳痰10余年，活动后胸闷、气喘5年，再发并加重10天。”为主诉入院。结合病史、查体及辅助检查结果考虑目前诊断：①慢性阻塞性肺疾病急性加重期 II型呼吸衰竭；②电解质紊乱 低钠低氯血症；③慢性肺源性心脏病 心功能II-III级；④肝损伤;治疗上：①血常规示中性粒细胞比率升高,CRP正常，血气分析示二氧化碳潴留、氧合低，考虑“慢性阻塞性肺疾病急性加重期 II型呼吸衰竭”明确，暂继续当前哌拉西林舒巴坦抗感染、氨溴索化痰、多索茶碱解痉平喘、磷酸肌酸钠营养心肌、舒血宁活血化瘀及对症治疗。留痰送检明确感染病原体指导抗生素选择，动态复查心肌酶、BNP等指标，完善胸部CT了解肺部感染情况，动态复查血气分析，注意维持气道通畅、观察患者神志、球结膜水肿情况，防止二氧化碳潴留继续加重致呼衰加重、肺性脑病等并发症；③心电图示右房异常 右室增大 非特异性室内传导异常 心肌缺血，BNP高，考虑长期慢阻肺致慢性肺心病可能，可予进一步完善心脏彩超、动态心电图、血管彩超以明确，必要时请心内科会诊，继续抗感染、疏通气道、必要时可予小剂量利尿改善心功能。④电解质紊乱 低钠低氯血症，注意监测液体出入量、维持内环境稳定，再复查。再次向患者及家属告知病情，患者病史长，反复住院，易出现呼吸循环衰竭、恶性心律失常、痰堵窒息、多脏器衰竭、下肢静脉血栓形成、肺栓塞猝死等情况危及生命，有随时转入重症监护室可能，病情较重，告知家属，其表知情。医师签名:<Area ID="QM_YSQM">胡朝阳</Area></Phase><Phase ID="EMR10.00.03_ZR#20150518175829"><Area ID="JLSJ">2015.05.18 17:58</Area>     <Area ID="TITLE_NO">张小红副主任医师查房记录</Area>    <Area ID="YSXMZC"></Area>患者入院第3日，仍咳嗽、咳黄色粘痰，痰粘难咳出，伴胸闷气促，活动时明显，伴阵发性心悸、心前区不适，饮食睡眠欠佳，二便正常。持续鼻导管吸氧，氧流量2-3l/min，对氧依赖性仍较强，脱离片刻即感气促明显。查体：T 36.4℃ P 86次/分 R 22次/分 BP 135/83mmHg，神志清，精神稍差，口唇发绀，咽腔充血，双扁桃体无肿大，未见脓性分泌物，叩诊呈过清，听诊双肺呼吸音粗，双肺可及哮鸣音。心率86次/分，律齐，各瓣膜听诊区未闻及杂音，腹平软，无压痛及反跳痛，肝脾肋下未触及，双下肢无水肿。辅助检查：医师查看病人后指出：患者中老年男性，起病缓，病程长，以“间断咳嗽、咳痰10余年，活动后胸闷、气喘5年，再发并加重3天。”为主诉入院。结合病史、查体及辅助检查结果考虑目前诊断：①慢性阻塞性肺疾病急性加重期 II型呼吸衰竭 失代偿性呼吸性酸中毒；②电解质紊乱 高钾低钠低氯血症；③慢性肺源性心脏病 心功能II-III级；鉴别诊断：①肺结核：本病好发于青年人，年老体弱者、免疫力低下者，可有密切结合患者接触史，但多为低热，有盗汗、乏力、消瘦、贫血等结核中毒症状及慢性消耗性疾病表现，胸部影像学表现肺尖部、上叶尖后段、下叶背段病变、病变密度不均，可见“树芽症”、钙化灶等征象，痰涂片中查到结核菌可鉴别；②支气管哮喘：相同点：患者青年起病，慢性咳嗽、咳痰，活动后胸闷，需考虑本病，不同点：但哮喘可具有过敏性体质，以发作性喘息、胸闷、气急、咳嗽为主要特点，症状可自行缓解或使用支气管舒张剂后缓解，与本患者不符，必要时进一步查支气管舒张或激发试验以鉴别。治疗上：①患者中老年男性，起病缓，病程长，以“间断咳嗽、咳痰10余年，活动后胸闷、气喘5年，再发并加重3天。”为主诉入院，入院查血常规示中性粒细胞比率、PCT、CRP等正常，血气分析示二氧化碳潴留、氧合低，考虑“慢性阻塞性肺疾病急性加重期 II型呼吸衰竭”明确，今日入院第3天，复查血气分析示氧合较前有改善，但二氧化碳潴留较前加重、出现呼吸性酸中毒，暂继续当前哌拉西林舒巴坦抗感染、氨溴索化痰、多索茶碱解痉平喘、布地奈德及氨溴索雾化吸入及对症治疗。可予呼吸兴奋剂加强二氧化碳排出，动态复查血气分析，注意维持气道通畅、观察患者神志、球结膜水肿情况，防止二氧化碳潴留继续加重致呼衰加重、肺性脑病等并发症；注意监测液体出入量、维持内环境稳定，再复查。再次向患者及家属告知病情，患者病史长，反复住院，易出现呼吸循环衰竭、恶性心律失常、痰堵窒息、多脏器衰竭、下肢静脉血栓形成、肺栓塞猝死等情况危及生命，有随时转入重症监护室可能，病情较重，告知家属，其表知情。医师签名:<Area ID="QM_YSQM">医师签名</Area></Phase></Data>