<?xml version="1.0" encoding="gb2312"?>
<Data><Phase ID="EMR10.00.01#20181026153922#0001X110000000VOHD5R" PAGE="1"><Area ID="JLSJ" MODIFY="false" UID="16" VALCODE="0">2018.10.26 15:43</Area>          <Area ID="TITLE" MODIFY="false" UID="21" VALCODE="0">首次病程记录</Area>    患者<Area ID="HZXM" MODIFY="false" UID="23" VALCODE="0">赵永伟</Area>，<Area ID="HZXB" MODIFY="false" UID="25" VALCODE="0">男</Area>，<Area ID="HZNL" MODIFY="false" UID="27" VALCODE="0">48岁</Area>，以“<Area ID="ZS1" MODIFY="false" UID="29" VALCODE="0">反复全身红斑、丘疹伴痒3月余，加重3天</Area>”为主诉于2018.10.26 15:25入院。一、病例特点：<Area ID="BLTD" MODIFY="false" UID="31" VALCODE="0">1、中年男性，慢性病程，无明显诱因发病；2、主要临床表现：颈部、躯干及四肢多发红斑、风团，色鲜红，部分皮疹融合成片，触之质韧，肩背部可见明显线状抓痕、血痂，无糜烂、渗出。3、既往有“2型糖尿病”病史4年余，现应用“二甲双胍缓释胶囊 0.5mg tid po”、“格列美脲 2mg qd”、“依帕司他胶囊 50mg tid po”控制血糖。发现“高血压”3月余，间断应用“硝苯地平片、卡托普利”降压治疗。否认“心脏病”病史，否认“乙肝”“结核”病史，对“医用橡皮膏（布胶布）”过敏，表现为皮疹伴痒；否认药物及食物过敏史。4、入院查体：T:36.7 ℃  P:76 次/分  R:19 次/分  BP:138/90mmHg，咽腔无充血，双侧扁桃体未见肿大，心肺听未闻及明显异常。腹软，无压痛及反跳痛，肝脾肋缘下未触及，双下肢无水肿。专科情况：颈部、躯干及四肢多发红斑、风团，色鲜红，部分皮疹融合成片，触之质韧，肩背部可见明显线状抓痕、血痂，无糜烂、渗出。5、辅助检查：无</Area> 。二、拟诊讨论（一）、初步诊断：<Area ID="ZD1" MODIFY="false" UID="33" VALCODE="0">1.湿疹；2.嗜酸性粒细胞增多性皮病？3.类天疱疮？</Area> （二）、诊断依据：<Area ID="ZDYJ" MODIFY="false" UID="35" VALCODE="0">①皮疹较典型：皮损以红斑、风团为主，瘙痒明显；②发病前局部有昆虫叮咬病史，自行外用药等刺激后周边出现红肿、水疱。</Area>（三）、鉴别诊断：<Area ID="JBZD" MODIFY="false" UID="37" VALCODE="0">①嗜酸性粒细胞增多性皮炎：也可表现湿疹样改变，连续6次复查血常规提示嗜酸粒细胞数大于1.5×10^9/L可诊断；②接触性皮炎：一般发病前有明确致敏物接触史，亦可表现为局限性水肿性红斑、丘疱疹等，但皮损境界较清晰，去除病因后，多易治愈，可鉴别。</Area>三、诊疗计划 （一）、完善各项必要的辅助检查，如：<Area ID="ZLJH" MODIFY="false" UID="39" VALCODE="0">血尿粪常规、生化、心电图、传染病、总IgE、胸部CT等辅助检查了解全身情况，查CRP、ASO、血沉、PCT等了解感染情况。既往片皮疹反复发作7年余，建议进一步行皮肤组织病理活检+免疫荧光检查，排除嗜酸性粒细胞增多性皮病、类天疱疮，明确诊断</Area>。（二）、治疗：<Area ID="ZHIL" MODIFY="false" UID="41" VALCODE="0">目前给予非激素类抗炎抗过敏药“复方甘草酸苷针、神经妥乐平针”、“硫代硫酸钠针”对症止痒，抗组胺药、中药塌渍及其他支持对症处理。待辅助检查结果回示后及时完善治疗方案。</Area> （三） 目前病情与诊疗计划已与患者及家属沟通。告知患者，湿疹病因复杂，易反复发作，睡眠差、饮食、环境、局部刺激及外伤、感染病灶等均可诱发及加重病情，部分患者可继发感染出现局部红肿疼痛伴发热，或泛发全身引起自身敏感性皮炎。患者既往有“湿疹”病史7年余，建议进一步完善皮肤组织病理活检+免疫荧光检查，排除嗜酸性粒细胞增多性皮病、类天疱疮，明确诊断，患者表示知情并同意。嘱其注意休息，清淡饮食，勿搔抓及热水洗烫，保持皮损清洁干燥。患者及家属表示知晓，并愿积极配合治疗。<Area ID="ZC_QM_YSQM" MODIFY="false" UID="44" VALCODE="0">医师签名</Area>:<Area ID="QM_YSQM" MODIFY="false" UID="48" VALCODE="0">  </Area></Phase><Phase ID="EMR10.00.03_ZZ#20181027093223#0001X110000000VPHKJC" PAGE="2"><Area ID="JLSJ" MODIFY="false" UID="51" VALCODE="0">2018.10.27 09:36</Area>       <Area ID="TITLE" MODIFY="false" UID="54" VALCODE="">王娟主治医师查房记录</Area>    今日<Area ID="YSXMZC" MODIFY="false" UID="56" VALCODE="0">王娟主治医师</Area>查房,患者神志清，精神可，仍诉瘙痒不适。查体:咽腔无充血，双侧扁桃体未见肿大，心肺听诊未闻及明显异常。腹软，无压痛及反跳痛，肝脾肋缘下未触及，双下肢无水肿。专科情况：颈部、躯干及四肢多发红斑、风团，色鲜红，部分皮疹融合成片，触之质韧，肩背部可见明显线状抓痕、血痂，无糜烂、渗出。骨密度测定提示骨质减少。王娟主治医师查房后指示:根据病史及临床表现，该患者目前考虑“湿疹”可能大，需注意与酸性粒细胞增多性皮炎相鉴别，后者也可表现湿疹样改变，连续6次复查血常规提示嗜酸粒细胞数大于1.5×10^9/L可诊断。中年男性，曾应用糖皮质激素治疗，骨密度测定提示骨质减少，建议给予补钙治疗，定期复查骨密度。续观病情变化，余治疗同前。 <Area ID="ZC_QM_YSQM" MODIFY="false" UID="58" VALCODE="0">医师签名</Area>:<Area ID="QM_YSQM" MODIFY="false" UID="62" VALCODE="">  </Area>   	<Area ID="ZC_QM_SJYSQM" MODIFY="false" UID="65" VALCODE="0">主治医师</Area>:<Area ID="QM_SJYSQM" MODIFY="false" UID="67" VALCODE="">  </Area></Phase><Phase ID="EMR10.00.03_ZR#20181029202345#0001X110000000W10NPV" PAGE="2"><Area ID="JLSJ" MODIFY="false" UID="70" VALCODE="0">2018.10.28 10:27</Area>     <Area ID="TITLE" MODIFY="false" UID="73" VALCODE="">陈自学副主任医师查房记录</Area>    今日<Area ID="YSXMZC" MODIFY="false" UID="75" VALCODE="0">陈自学副主任医师</Area>查房，患者神志清，精神可，诉瘙痒较前略有缓解。查体同前无明显异常，专科情况：颈部、躯干及四肢多发红斑、风团，色鲜红，部分皮疹融合成片，触之质韧，肩背部可见明显线状抓痕、血痂，无糜烂、渗出。实验室检查结果示:白细胞:10.31×10^9/L，糖化血红蛋白:6.10 %，嗜酸性粒细胞计数及比例、总IGE、T细胞亚群、疱病抗体、传染病等未见明显异常。1.双肺CT平扫未见明显异常；2.主动脉硬化。3.肝内钙化灶。病理活检结果+免疫荧光暂未回示。陈自学副主任医师查房后指示:根据病史、临床表现及辅助检查结果，该患者目前考虑“特应性皮炎”，入院后给予“复方倍他米松注射液 1ml im”抗过敏治疗，现诉瘙痒较前有所缓解，部分皮疹较前变平，颜色稍变暗，提示治疗有效，患者既往曾应用糖皮质激素“甲泼尼龙片”联合免疫调节剂“雷公藤多苷片、沙利度安片”及“硫酸强氯喹片”治疗，效果不理想，停药后复发，建议加用免疫抑制剂“环孢素软胶囊”调节免疫治疗，患者考虑后同意应用该药物。患者近期发现血压偏高，建议完善24小时动态血压检查，了解血压情况，待结果回示后请心内科协诊，用药期间注意密切监测血压、血糖情况。患者白细胞计数稍高，CRP、PCT等指标正常，无发热、咳嗽、咳痰等不适，考虑院外应用药物相关，建议治疗后复查。糖化血红蛋白稍高，提示近期血糖控制欠佳，建议监测三餐前后血糖，必要时请内分泌科协诊。嘱其注意休息，低盐低脂、糖尿病饮食，勿搔抓、热水烫洗刺激。续观病情变化，余治疗同前。<Area ID="ZC_QM_YSQM" MODIFY="false" UID="77" VALCODE="0">医师签名</Area>:<Area ID="QM_YSQM" MODIFY="false" UID="81" VALCODE="">  </Area><Area ID="ZC_QM_SJYSQM" MODIFY="false" UID="84" VALCODE="0">副主任医师</Area>:<Area ID="QM_SJYSQM" MODIFY="false" UID="86" VALCODE="">  </Area></Phase><Phase ID="EMR10.00.03_ZZ#20181103153007#0001X110000000WKEPF8" PAGE="3"><Area ID="JLSJ" MODIFY="false" UID="89" VALCODE="0">2018.10.31 11:33</Area>       <Area ID="TITLE" MODIFY="false" UID="92" VALCODE="">王娟主治医师查房记录</Area>    今日<Area ID="YSXMZC" MODIFY="false" UID="94" VALCODE="0">王娟主治医师</Area>查房,者神志清，精神可，诉瘙痒较前缓解，夜间加重。查体同前无明显异常，专科情况：颈部、躯干及四肢多发红斑、风团，颜色较前明显变暗，部分皮疹消退，局部可见色素沉着，肩背部可见明显线状抓痕、血痂，无糜烂、渗出，全身未见新发皮疹。（病理号:1828488）皮肤组织病理活检+免疫荧光检测提示:（躯干部皮肤组织）表皮角化过度并角化不全，表皮细胞间水肿，棘层肥厚，表皮突下延，灶性基底细胞液化变性，真皮层血管周围斑片状淋巴细胞浸润，免疫荧光行IgG、IgG、IgM、C3、IgA染色，未见免疫球蛋白沉积，倾向于慢性皮炎（湿疹）。王娟主治医师查房后指示:根据病史、临床表现及病理活检结果，该患者目前诊断“特应性皮炎”明确，目前口服“环孢素软胶囊 2粒 tid”治疗，皮疹控制可，瘙痒较前明显缓解，未见新发皮疹，提示治疗有效，同意继续当前治疗方案。嘱其注意休息，避免接触可疑致敏物质，勿搔抓、热水烫洗刺激。续观病情变化。  <Area ID="ZC_QM_YSQM" MODIFY="false" UID="96" VALCODE="0">医师签名</Area>:<Area ID="QM_YSQM" MODIFY="false" UID="100" VALCODE="">  </Area>   	<Area ID="ZC_QM_SJYSQM" MODIFY="false" UID="103" VALCODE="0">主治医师</Area>:<Area ID="QM_SJYSQM" MODIFY="false" UID="105" VALCODE="">  </Area></Phase><Phase ID="EMR10.00.02#20181103153043#0001X110000000WKEPJG" PAGE="3"><Area ID="JLSJ" MODIFY="false" UID="108" VALCODE="0">2018.11.03 10:34</Area>           <Area ID="TITLE" MODIFY="false" UID="111" VALCODE="0">日常病程记录</Area>       今日查房,患者神志清，精神可，诉瘙痒较前明显缓解，夜间偶有轻度瘙痒不适，可忍受。查体同前无明显异常，专科情况：颈部、躯干及四肢多发红斑、风团，颜色较前明显变暗，部分皮疹消退，局部可见色素沉着，肩背部可见明显线状抓痕、血痂，无糜烂、渗出，全身未见新发皮疹。“特应性皮炎”患者，入院后给予“复方倍他米松注射液”+“环孢素软胶囊”抗过敏、调节免疫治疗，现原有皮疹基本消退，瘙痒较前明显缓解，提示治疗有效，请示上级医师后指示:继续当前治疗方案，定期复查血常规、肝肾功等指标，注意监测血压、血糖情况。患者全身皮肤干燥，已给予“甘油薄荷擦剂+曲安奈德注射液”对症止痒治疗。嘱其注意休息，严格糖尿病饮食，适当锻炼，勿搔抓、热水烫洗刺激。<Area ID="ZC_QM_YSQM" MODIFY="false" UID="114" VALCODE="0">医师签名</Area>:<Area ID="QM_YSQM" MODIFY="false" UID="118" VALCODE="">  </Area></Phase><Phase ID="EMR10.00.02#20181122194150#0001UD10000000XOUZ5O" PAGE="4"><Area ID="JLSJ" MODIFY="false" UID="153" VALCODE="0">2018.11.05 19:44</Area>           <Area ID="TITLE" MODIFY="true" UID="156" VALCODE="0">心内科会诊记录</Area>       “特应性皮炎”患者，入院后给予“复方倍他米松注射液 1ml im”抗过敏治疗，目前应用非激素药物“复方甘草酸苷针”治疗，入院时测血压138/90mmHg，既往曾发现血压偏高，不规律应用“硝苯地平片、卡托普利”治疗，现已停药。入院后完善24小时动态血压监测，结果详见动态血压报告。今日请心内科孙漾丽副主任医师会诊后，诊断:高血压病3级 低危，建议:奥美沙坦酯片 20mg qd po；低盐饮食，适当有氧运动，监测血压。会诊建议已告知，会诊医嘱已执行。<Area ID="ZC_QM_YSQM" MODIFY="false" UID="159" VALCODE="0">医师签名</Area>:<Area ID="QM_YSQM" MODIFY="false" UID="163" VALCODE="">  </Area></Phase><Phase ID="EMR10.00.03_ZR#20181122180935#0001UD10000000XOT63S" PAGE="4"><Area ID="JLSJ" MODIFY="false" UID="121" VALCODE="0">2018.11.06 11:13</Area>     <Area ID="TITLE" MODIFY="false" UID="124" VALCODE="">陈自学副主任医师查房记录</Area>    今日<Area ID="YSXMZC" MODIFY="false" UID="126" VALCODE="0">陈自学副主任医师</Area>查房，患者神志清，精神可，诉瘙痒较前明显缓解，夜间偶有轻度瘙痒不适，可忍受。查体同前无明显异常，专科情况：颈部、躯干及四肢多发红斑、风团，基本消退，局部可见色素沉着，肩背部可见明显线状抓痕、血痂，颜色较前变淡，无糜烂、渗出，全身未见新发皮疹。陈自学副主任医师查房后指示:“特应性皮炎”患者，目前皮疹基本消退，局部可见色素沉着，瘙痒较前明显缓解，无新发皮疹，提示当前非激素药物联合“环孢素”治疗有效，同意继续维持当前治疗方案。建议明日复查血生化等指标，如无明显异常，可予近日出院。嘱其注意休息，勿搔抓、热水烫洗刺激。注意监测血压、血糖情况。续观病情变化。<Area ID="ZC_QM_YSQM" MODIFY="false" UID="128" VALCODE="0">医师签名</Area>:<Area ID="QM_YSQM" MODIFY="false" UID="132" VALCODE="">  </Area><Area ID="ZC_QM_SJYSQM" MODIFY="false" UID="135" VALCODE="0">上级医师签名</Area>:<Area ID="QM_SJYSQM" MODIFY="false" UID="137" VALCODE="">审核</Area></Phase><Phase ID="EMR10.00.02#20181122181814#0001UD10000000XOTBQ7" PAGE="4"><Area ID="JLSJ" MODIFY="false" UID="140" VALCODE="0">2018.11.08 10:22</Area>           <Area ID="TITLE" MODIFY="false" UID="143" VALCODE="0">日常病程记录</Area>       今日查房,患者神志清，精神可，诉瘙痒较前明显缓解，余未诉特殊不适。查体:咽腔无充血，双侧扁桃体无肿大，心肺听诊未闻及明显异常。腹软，无压痛，肝脾肋下未触及。专科情况：颈部、躯干及四肢多发红斑、风团，基本消退，局部可见色素沉着，肩背部可见明显线状抓痕、血痂，颜色较前变淡，无糜烂、渗出，全身未见新发皮疹。复查血生化等回示:白细胞:10.88×10^9/L,中性粒细胞计数:7.18×10^9/L,嗜碱性粒细胞计数:0.07×10^9/L，肝肾功、血脂等未见明显异常。患者拟今日出院。患者目前皮肤科情况可，原有皮疹大部分消退，局部遗留色素沉着，瘙痒较前明显缓解，请示上级医师后同意今日出院。嘱其院外继续规律口服“环孢素软胶囊  2粒（25mg/粒） tid”、“奥洛他定片、酮替芬片”等药物治疗；积极治疗高血压、糖尿病，注意监测血压、血糖；定期专科复诊；规律外用“甘油薄荷擦剂+曲安奈德注射液”、“青鹏软膏、糠酸莫米松乳膏”治疗；定期复查血常规、肝肾功、血脂等指标；2周后复诊，不适随诊，患者表示知情、理解。<Area ID="ZC_QM_YSQM" MODIFY="false" UID="146" VALCODE="0">医师签名</Area>:<Area ID="QM_YSQM" MODIFY="false" UID="150" VALCODE="">  </Area></Phase></Data>