<?xml version="1.0" encoding="gb2312"?>
<Data><Phase ID="EMR10.00.01#20150830235711#0001UD1000000002AJGP"><Area ID="JLSJ">2015.08.30 23:57</Area>          <Area ID="TITLE">首次病程记录</Area>    患者<Area ID="HZXM">李淑英</Area>，<Area ID="HZXB">女</Area>，<Area ID="HZNL">80岁</Area>，以“<Area ID="ZS1">间断头晕35年，再发12小时</Area>”为主诉入院。一、病例特点：<Area ID="BLTD">1、35年前说话时出现头晕，测血压最高达200/90mmHg，先后口服“稳压静、银叶片”治疗，血压控制在120-130/60-70mmHg。2年前于我院住院期间诊为“高血压性心脏病，高血压性肾损害，肾功能不全Ⅲ期”，服用“厄贝沙坦片150mg/日”治疗，血压控制在120-130/60-70mmHg左右。12小时前起床时出现头晕，自测血压160/60mmHg，自行服用“安博诺片1片，美托洛尔缓释片95mg，单硝酸异山梨酯缓释片40mg”，头晕无缓解，8小时测血压180/70mmHg，口服“硝苯地平片5mg”，7小时前测血压140/62mmHg，但头晕无缓解。2小时前出现恶心，无呕吐，无肢体活动障碍，为求诊治来我院。2、既往有“高血压病，高血压性心脏病，高血压性肾损害，肾功能不全Ⅲ期”、“冠心病 不稳定型心绞痛 阵发性房颤 支架术后”、“外周动脉粥样硬化症”、“左肾囊肿并局限性积水”、“宫腔积液”、“宫外孕术后”、“胆囊结石胆囊切除术后”病史。3、查体：BP 120/60mmHg，伸舌居中。颈软，无抵抗，双侧颈动脉未闻及血管杂音，双肺呼吸音粗，未闻及干湿性音，心率62次/分，律齐，A2XML_SYM_GTP2，未闻及杂音，腹部平软，右上腹可见一15cm纵行手术瘢痕，脐下可见一12cm纵行手术瘢痕，全腹无压痛及反跳痛，肝脾肋下未及，墨菲氏征阴性，麦氏点无压痛，四肢肌力及肌张力正常，双下肢轻度指凹性水肿，双足背动脉搏动弱，右巴氏征阴性，左巴氏征可疑阳性。4、辅助检查：生化（本院2015.08.28）：电解质、肝功正常，肾功：BU 6.68mmol/L，Cr 90.8umol/L，UA 464.9umol/L；血脂：TC 3.48mmol/L，TG2.08mmol/L，HDL 1.13mmol/L，LDL 1.63mmol/L。 </Area> 。二、拟诊讨论（一）、初步诊断：<Area ID="ZD1">1.头晕查因：①高血压病3级 极高危？②后循环缺血？2.冠状动脉粥样硬化性心脏病 不稳定型心绞痛 心律失常：阵发心房纤颤 支架术后 心功能Ⅰ级；3.高血压病3级 极高危 高血压性心脏病 高血压性肾损害 肾功能不全Ⅲ期；4.外周动脉粥样硬化症；5.左肾囊肿并局限性积水；6.胆囊结石胆囊切除术后；7.宫外孕术后；8.双眼白内障右眼人工晶体植入术后。</Area> （二）、诊断依据：<Area ID="ZDYJ">1.患者老年女性，病史长；2.间断头晕35年，再发12小时；3.既往有“高血压病3级 极高危 高血压性心脏病 高血压性肾损害 肾功能不全Ⅲ期”、“冠心病 不稳定型心绞痛 支架术后”、“外周动脉粥样硬化症”等病史。 </Area>  （三）、鉴别诊断：<Area ID="JBZD"> ①脑出血；支持点：患者头晕，血压高；不支持点：患者无头痛，无肢体活动障碍，查头颅CT以鉴别。②梅尼埃病；支持点：患者头晕、恶心；不支持点：多见于年轻女性，反复发作眩晕，每次数小时，伴听力减退、耳鸣、耳部闷胀感。</Area>三、诊疗计划 （一）、<Area ID="ZLJH"></Area>急查头CT以排除颅内出血，完善血常规、PRO-BNP、心脏彩超、颈部血管彩超、动态血压、动态心电图等检查； （二）、治疗：<Area ID="ZHIL">给予阿司匹林抗血小板聚集、阿托伐他汀片抗动脉硬化、长春西汀针改善循环、厄贝沙坦氢氯噻嗪片控制血压、美托洛尔缓释片减慢心率等治疗。</Area>（三）病人病情、诊断、治疗已告知病人及家属。自费、乙类药物及检查已告知病人及家属。医师签名:<Area ID="QM_YSQM">郭玉梅</Area></Phase><Phase ID="EMR10.00.03_ZZ#20150831110142#0001UD1000000002AK5P"><Area ID="JLSJ">2015.08.31 11:01</Area>       <Area ID="TITLE_NO">孙慧灵副主任医师查房记录</Area>    今日<Area ID="YSXMZC">孙慧灵治医师</Area>查房，患者诉头晕较前好转，一般情况可，大小便如常。查体：BP104/50mmHg，口唇无发绀，颈静脉无充盈，双肺呼吸音粗，未闻及音；心率60次/分，律齐，未闻及杂音；腹平软，无压痛，肝脾肋下未及，默非征阴性；双下肢无水肿。心电图示：窦性心律 HR76次/分，ST-T改变。昨日化验示：血常规示：白细胞:9.76×10^9/L,中性粒细胞比率:76.20 %,淋巴细胞比率:16.10 %,红细胞:3.55</Phase><Phase ID="EMR10.00.01#20150830235711#0001UD1000000002AJGP">×</Phase><Phase ID="EMR10.00.03_ZZ#20150831110142#0001UD1000000002AK5P">10^12/L,血红蛋白:97 g/L,血小板:179</Phase><Phase ID="EMR10.00.01#20150830235711#0001UD1000000002AJGP">×</Phase><Phase ID="EMR10.00.03_ZZ#20150831110142#0001UD1000000002AK5P">10^9/L,c-反应蛋白:0.71 mg/L。凝血四项正常。D二聚体:1.04 mg/l。传染病三项正常。心肌标志物示：肌红蛋白:115.9 ng/ml，余项正常。头颅CT示：1.右侧丘脑、双侧基底节区腔隙性脑梗塞；2.双侧侧脑室旁低密度影，考虑脱髓鞘改变；3.老年性脑改变；  建议结合临床必要时高场MR检查。今日化验示：白细胞:10.42×10^9/L,中性粒细胞比率:71.47 %,淋巴细胞比率:18.28 %,红细胞:3.79×10^12/L,血红蛋白:102 g/L,血小板:156×10^9/L。同型半胱氨酸:19.20 umol/L。血糖、心肌酶、甲状腺功能、心肌标志物、血小板聚集率、尿常规、尿微量白蛋白正常。B型尿钠肽前体:397.7 pg/ml。孙慧灵副主任查看病人后示：患者老年女性，间断头晕，头晕时测血压高，高血压病 高血压3级 极高危诊断明确。患者目前肌酐高，心脏大，有高血压性肾损害、高血压性心脏病，治疗上继续目前血压。患者既往有脑梗塞病史，昨日行头颅CT检查时脑梗塞，但未见新发脑梗塞和出血，但患者血压正常后头晕未完全缓解，考虑患者头晕还与后循环缺血有关，完善TCD、颈部血管彩超检查，并给予尼麦角林片、养血清脑颗粒营养脑细胞、改善脑循环等治疗。患者入院时下肢水肿，足背动脉搏动弱，建议行下肢动静脉彩超检查，了解下肢血管情况。患者冠心病 不稳定型心绞痛 支架术后，心脏大，冠脉多支病变，建议行心脏彩超、iHolter等检查，了解心脏情况，治疗上给予磷酸肌酸针营养心肌，丹参多酚酸针改善循环等治疗，观察患者头晕及心率、血压情况。以上已与患者及家属沟通。患者两次血象均高，但CRP正常，目前无感染症状，暂观察。血同型半胱氨酸轻度增高，嘱患者可进食谷类等富含叶酸的食物，定期复查血同型半胱氨酸。PRO-BNP轻度增高，高龄，提示心功能尚可。医师签名:<Area ID="QM_YSQM">郭玉梅</Area></Phase><Phase ID="EMR10.00.03_ZR#20150901092521#0001UD1000000002AQMZ"><Area ID="JLSJ">2015.09.01 09:25</Area>        <Area ID="TITLE_NO">张琳主任医师查房记录</Area>    今日</Phase><Phase ID="EMR10.00.03_ZZ#20150831110142#0001UD1000000002AK5P"></Phase><Phase ID="EMR10.00.03_ZR#20150901092521#0001UD1000000002AQMZ"><Area ID="YSXMZC">张琳主任医师</Area>查房，</Phase><Phase ID="EMR10.00.03_ZZ#20150831110142#0001UD1000000002AK5P">患者诉头晕较前明显好转，饮食睡眠可，大小便如常。查体：BP104/50mmHg，口唇无发绀，颈静脉无充盈，双肺呼吸音粗，未闻及音；心率62次/分，律齐，未闻及杂音；腹平软，无压痛，肝脾肋下未及，默非征阴性；双下肢无水肿。张琳主任查看病人后示：患者老年女性，间断头晕，头晕时测血压高，高血压病 3级 极高危诊断明确。患者目前肌酐高，心脏大，有高血压性肾损害、高血压性心脏病，继续目前治疗。患者既往有脑梗塞病史，头颅CT未见新发脑梗塞和出血，但患者血压正常后头晕未完全缓解，考虑患者头晕还与后循环缺血有关，完善TCD、颈部血管彩超检查，并给予尼麦角林片、养血清脑颗粒营养脑细胞、改善脑代谢等治疗。患者入院时下肢水肿，足背动脉搏动弱，行下肢动静脉彩超检查了解下肢血管情况。患者冠心病 不稳定型心绞痛 支架术后，心脏大，冠脉多支病变，行心脏彩超、iHolter等检查了解心脏情况，治疗上给予磷酸肌酸针营养心肌，丹参多酚酸针改善循环等治疗，观察患者头晕及心率、血压情况。以上已与患者及家属沟通。患者两次血象均高，但CRP正常，且无发热等感染症状，暂观察。血同型半胱氨酸轻度增高，嘱患者可进食谷类等富含叶酸的食物，定期复查血同型半胱氨酸。PRO-BNP轻度增高，高龄，提示心功能尚可。</Phase><Phase ID="EMR10.00.03_ZR#20150901092521#0001UD1000000002AQMZ">医师签名:<Area ID="QM_YSQM">医师签名</Area></Phase></Data>