<?xml version="1.0" encoding="gb2312"?>
<Data><Phase ID="EMR10.00.01#20150831110757#0001UD1000000002AP99"><Area ID="JLSJ">2015.08.31 11:07</Area>          <Area ID="TITLE">首次病程记录</Area>    患者<Area ID="HZXM">钱红根</Area>，<Area ID="HZXB">男</Area>，<Area ID="HZNL">63岁</Area>，以“<Area ID="ZS1">发作性心悸1月</Area>”为主诉入院。一、病例特点：<Area ID="BLTD">1、1月前活动后出现心悸，伴胸闷，每于快走300米或爬3层楼时出现，每次持续约10分钟，休息后稍缓解。无头晕、胸痛、咳嗽、咳痰、恶心呕吐、腹泻、腹痛、肢体麻木等。2周前在郑州热电医院体检时心电图示：窦性心律 HR90次/分，短阵房速，住院后行动态心电图示：24小时可见房性早搏26142个（伴差传，成对，二联律，三联律，短阵室上速），24小时可见室性早搏27个，24小时可见下壁ST段阵发性改变。1月来症状间断出现，为求进一步诊治，今来我院门诊以“心律失常”收入科。2、既往有“脂肪肝”、“糖耐量异常”、“肝囊肿”“左肺陈旧性病灶”病史，无药物食物过敏。3、查体：BP120/80mmHg，口稍发绀，颈静脉无充盈，肝颈静脉反流征阴性，双侧颈动脉未闻及杂音，双肺呼吸音粗，未闻及音，心率64次/分，律不齐，瓣膜区未闻及杂音，腹平软，无压痛及反跳痛，肝脾肋下未及，双下肢无肿；四肢肌力及肌张力正常，病理征阴性。4、心电图示：窦性心律 HR64次/分，频发房性早搏，短阵房性心动过速，侧下后壁ST-T改变。广泛前壁ST-T呈缺血改变。</Area> 二、拟诊讨论（一）、初步诊断：<Area ID="ZD1">1.冠状动脉粥样硬化性心脏病 不定型心绞痛 心律失常 房性早搏 短阵房性心动过速；2.糖耐量异常；3.脂肪肝；4.肝囊肿；5.左肺陈旧性病灶；6.右侧人工膝关节置换术后。</Area>（二）、诊断依据：<Area ID="ZDYJ">1、患者发作性胸痛一年，再发加重一周；2、既往有“2型糖尿病”“高血压”“慢性支气管炎“高血脂”“消化性溃疡”病史。3、心电图示：窦性心律，广泛前壁ST-T呈缺血改变。  </Area>  （三）、鉴别诊断：<Area ID="JBZD"> （一）阵发室上速：支持点：病人发作性心悸；不支持点：病人症状非突发突止，心电图、食管心脏电生理检查可鉴别。（二）阵发房颤：支持点：病人发作性心悸；不支持点病人既往无房颤病史，脉率整齐，无心音强弱不等。（三）急性心肌梗死：支持点：患者心悸伴胸闷；不支持点：患者心电图无ST段抬高，心肌标志物未见明显增高。 </Area>三、诊疗计划 （一）、完善各项必要的辅助检查， 如：<Area ID="ZLJH">完善心脏彩超、动态心电图等相关检查。</Area> （二）、治疗： <Area ID="ZHIL"> 1、抗血小板聚集：阿司匹林肠溶片；2、抗凝：低分子肝素钙针；3、抗动脉硬化：阿托伐他汀片；4、营养心肌：曲美他嗪片、磷酸肌酸针；5、抗心律失常：美托洛尔缓释片、稳心颗粒等治疗。 </Area> （三） 病人病情、诊断、治疗已告知病人及家属。患者可能出现恶性心律失常、心肌梗塞、心脏骤停、心功能衰竭、出血、血栓栓塞性疾病等。告知患者及家属，表示理解并同意目前治疗。自费、乙类药物及检查已告知病人及家属。医师签名:<Area ID="QM_YSQM">王永生</Area></Phase><Phase ID="EMR10.00.03_ZZ#20150901113641#0001UD1000000002ASAB"><Area ID="JLSJ">2015.09.01 11:36</Area>       <Area ID="TITLE_NO">刘沙副主任医师查房记录</Area>    患者诉间断心悸，查体：BP120/80mmHg，口稍稍发绀，颈静脉无充盈，肝颈静脉反流征阴性，双侧颈动脉未闻及杂音，双肺呼吸音粗，未闻及音，心率60次/分，律不齐，瓣膜区未闻及杂音，腹平软，无压痛及反跳痛，肝脾肋下未及，双下肢无肿；四肢肌力及肌张力正常，病理征阴性。肝功能、肾功能、电解质、血脂、空腹血糖、凝血功能、D二聚体、心肌酶、心肌标志物、传染病示未见明显异常，糖化血红蛋白5.9%，刘沙副主任医师查看患者后示：结合患者症状、体征、病史及检查结果，“冠状动脉粥样硬化性心脏病 不定型心绞痛 心律失常 房性早搏 短阵房性心动过速”、“糖耐量异常”、“脂肪肝”、“肝囊肿”、“左肺陈旧性病灶”、“右侧人工膝关节置换术后”诊断明确，患者间断心悸，嘱完善心脏彩超、动态心电图检查，明确心脏结构、功能、节律等情况，待结果回示后再行进一步处理，糖化血红蛋白5.9%，嘱患者低糖饮食，监测患者餐前及餐后2小时血糖。鉴别诊断：1.阵发房颤：支持点：病人发作性心悸；不支持点病人既往无房颤病史，脉率整齐，无心音强弱不等。2.急性心肌梗死：支持点：患者心悸伴胸闷；不支持点：患者心电图无ST段抬高，心肌标志物未见明显增高。治疗上继续给予抗血小板聚集、抗凝、抗动脉硬化、营养心肌、磷酸肌酸针、抗心律失常等治疗。<Area ID="YSXMZC"></Area>医师签名:<Area ID="QM_YSQM">王永生</Area></Phase></Data>